\input{../Layout/AB_layout.tex}

\newcommand{\booktitle}{Forteresses Naines}
\newcommand{\version}{0.99.1}
\newcommand{\frenchversion}{2.0}
\newcommand{\translationteam}{\item \og AEnoriel \fg \item \og Anglachel \fg \item \og Astadriel \fg \item \og Batcat \fg \item \og Eru \fg  \item \og Gandarin \fg \item \og Groumbahk \fg \item \og Iluvatar \fg \item \og Lamronchak \fg \item \og Mammstein \fg}

% Army special rules
\newcommand{\relentless}{Implacable}
\newcommand{\shieldwall}{Mur de Boucliers} %M% J'ai viré les \xspace et les \specialrule. Ils ne doivent plus être utilisés maintenant.
\newcommand{\holdstone}{Pierre de Serment}
\newcommand{\entrench}{Retranchement}
\newcommand{\hewnoutofmountains}{Taillés dans les Montagnes}
\newcommand{\comewithme}{Tu Partiras avec Moi!}
\newcommand{\ancientgrudge}{Vieille Rancune}
\newcommand{\sturdy}{Robuste}
\newcommand{\thebiggertheyare}{Plus Ils Sont Gros...}

\newcommand{\sonsoftheavalanche}{\specialrule{Avalanche de Viande}\xspace}
\newcommand{\scraplinglookout}{\specialrule{Guetteur Scrapulin}}

% Army common type special rules

\newcommand{\ogrecommonrules}{Règles spéciales des Ogres\xspace}
\newcommand{\dwarwenholdscommonrules}{Règles spéciales des Nains}

% Armoury

\newcommand{\whirlingchainsofdoom}{Chaînes du Jugement}
\newcommand{\flameculverin}{Chalumeau}
\newcommand{\forgegun}{Fusil de la Forge}
\newcommand{\forgerepeater}{Sulfateuse}
\newcommand{\wyrmslayerrocket}{Roquettes Tueuses de Wyrm}%M% C'est pas sensé être un singulier, une seule roquette ?
\newcommand{\swiwelgun}{Mitraillette}


\newcommand{\ironfist}{Poing de Fer}
\newcommand{\ogrepistol}{Pistolet Ogre}
\newcommand{\braceofogrepistols}{Paire de Pistolets Ogres}
\newcommand{\ogrecrossbow}{Arbalète Ogre}
\newcommand{\huntingspear}{Lance de Chasse}
\newcommand{\handcannon}{Canon à la Hanche}

% Big Names

\newcommand{\bigname}{Grand Nom}
\newcommand{\bignames}{Grands Noms}

% Spells

\newcommand{\heavenssignature}{Aquilon}

% Other rules

\newcommand{\majestyofhighkings}{Majesté des Hauts Rois}
\newcommand{\runicanvil}{Enclume Runique}
\newcommand{\seenitall}{Grommellement}
\newcommand{\runecraft}{Forge Runique}
\newcommand{\clanleader}{Thane-Guerrier}
\newcommand{\mastermarksman}{Maître en Balistique}
\newcommand{\runecraftmastery}{Science Runique}
\newcommand{\monsterseeker}{Tueur de Monstres}
\newcommand{\grimresolve}{Volonté Funeste}
\newcommand{\bombingrun}{Bombardement}
\newcommand{\shieldskill}{Mur Impénétrable}


\newcommand{\greaterfireblessing}{Bénédiction Suprême du Feu}
\newcommand{\fireblessing}{Bénédiction du Feu}
\newcommand{\loner}{Solitaire}
\newcommand{\leaderofthepack}{Chef de Meute}
\newcommand{\backtowork}{Au Boulot !}
\newcommand{\battlescarred}{Balafres de Guerre}
\newcommand{\touchoffrost}{Toucher de Givre}
\newcommand{\itsatrap}{C'est un Piège !}
\newcommand{\stoneskin}{Ossature de Granit}
\newcommand{\freezingaura}{Aura Glaciale}
\newcommand{\dowhatyouretold}{Fait ce qu'on te dis}
\newcommand{\giantattacks}{Attaques de Géant}
\newcommand{\wildbeasts}{Bêtes Sauvages} % a enlever apres la 0.99

%%% Names

% Characters

\newcommand{\king}{Roi Nain}
\newcommand{\runicmaster}{Aïeul de la Forge}
\newcommand{\masterengineer}{Maître-Ingénieur}
\newcommand{\daemonseeker}{Chasseur de Démon}
\newcommand{\thane}{Thane}%M% C'est pas GW ça ? ça existe en vrai ce mot ?
\newcommand{\runicsmith}{Forgeron Runique}
\newcommand{\dwarfengineer}{Ingénieur Nain}
\newcommand{\dragonseeker}{Chasseur de Dragon}


\newcommand{\greatkhan}{Grand Khan}
\newcommand{\greatkhans}{Grands Khans}
\newcommand{\greatshaman}{Grand Chaman}
\newcommand{\greatshamans}{Grands Chamans}
\newcommand{\khan}{Khan}
\newcommand{\khans}{Khans}
\newcommand{\shaman}{Chaman}
\newcommand{\shamans}{Chamans}
\newcommand{\mammothhunter}{Chasseur de Mastodonte}
\newcommand{\mammothhunters}{Chasseurs de Mastodonte}

% Core

\newcommand{\clanwarriors}{Guerriers Nains}
\newcommand{\greybeards}{Barbes-Grises}
\newcommand{\clanmarksmen}{Sentinelles des Clans}

\newcommand{\tribesmen}{Guerrier Tribaux}
\newcommand{\bruisers}{Brise-Crânes}
\newcommand{\scraplings}{Scrapulins}
\newcommand{\scraplingforeman}{Chef Scrapulin}
\newcommand{\scraplingforemen}{Chefs Scrapulins}

% Special

\newcommand{\deepwatch}{Gardes Souterrains}
\newcommand{\kingsguards}{Marteliers Royaux}
\newcommand{\forgewardens}{Veilleurs des Forges}
\newcommand{\seekers}{Chasseurs de Trolls}
\newcommand{\steamcopters}{Autogyres à Vapeur}
\newcommand{\miners}{Mineurs Nains}
\newcommand{\fieldartillery}{Artillerie Naine}

\newcommand{\bombardiers}{Gueules d'Acier}
\newcommand{\mercenaryveterans}{Balafrés}
\newcommand{\tuskercavalry}{Chevaucheurs de Razor-Buffle}
\newcommand{\sabretoothtigers}{Tigres à Dents de Sabre}
\newcommand{\kineater}{Dévoreur de Chair}
\newcommand{\yetis}{Yétis}
\newcommand{\scraplingtrappers}{Braconniers Scrapulins}

% Rare

\newcommand{\vengeanceseekers}{Vengeurs Nains}%M% J'ai mis des S.
\newcommand{\rangers}{Rangers Nains}
\newcommand{\holdguardians}{Gardiens des Forts}
\newcommand{\grudgebuster}{Briseur de Rancunes}
\newcommand{\grudgemachines}{Artillerie Venge-Rancunes}
\newcommand{\anvilofpower}{Enclume Ancestrale}

\newcommand{\thundercannon}{Crache-Tonnerre}
\newcommand{\thundercannons}{Craches-Tonnerre}
\newcommand{\scratapult}{Lance-Débris}
\newcommand{\scratapults}{Lance-Débris}
\newcommand{\rockaurochs}{Aurochs de Pierre}
\newcommand{\frostmammoth}{Mammouth de Givre}
\newcommand{\slavegiant}{Géant Asservi}
\newcommand{\slavegiants}{Géants Asservis}

% Mounts

\newcommand{\shieldsbearers}{Porteurs de Boucliers}
\newcommand{\warthrone}{Trône de Guerre}

\newcommand{\tusker}{Razor-Buffle}

% Short names and multiprofiles names

\newcommand{\copter}{Autogyre}
\newcommand{\pilot}{Pilote}
\newcommand{\artillery}{Artillerie}
\newcommand{\crew}{Servants}
\newcommand{\anvilcrew}{Servants de l'Enclume}

\newcommand{\rider}{Cavalier}
\newcommand{\bombardiercrew}{Équipage Ogre}
\newcommand{\scraplingcrew}{Équipage Scrapulin}
\newcommand{\woollyrhino}{Rhinocéros laineux}
\newcommand{\aurochs}{Aurochs}
\newcommand{\mammoth}{Mammouth}



% Profile wording

\newcommand{\runechoice}{Peut choisir jusqu'à deux runes différentes}
\newcommand{\masterrunechoice}{Peut choisir jusqu'à quatre runes différentes}

\newcommand{\bignamechoice}{Peut choisir un seul \bigname}
\newcommand{\maytakegreaterfireblessing}{Peut prendre une \greaterfireblessing}
\newcommand{\onlyifpathoffireoralchemyischosen}{seulement si la Discipline \fire{} ou \alchemy{} est choisie}
\newcommand{\maytakescraplingloukout}{Peut prendre un \scraplinglookout}
\newcommand{\maytakefireblessing}{Peut prendre une \fireblessing}
\newcommand{\onlyifpathoffireischosen}{seulement si la Discipline \fire{} est choisie}
\newcommand{\mayreplacehuntingspearwithogrecrossbow}{Peut remplacer sa \huntingspear{} par une \ogrecrossbow{}}
\newcommand{\maytakeironfist}{Peut prendre un \ironfist{}}
\newcommand{\mayreplacethrowingweaponswith}{\optionschoice{Peut remplacer ses \throwingweapons{} par :}}
\newcommand{\oneunitmayupgradetoforeman}{Une unité peut l'améliorer en \scraplingforeman{}}
\newcommand{\onlywithlightarmour}{(seulement avec une armure légère)}
\newcommand{\riderchoice}{\optionschoice{Le \rider{} peut remplacer son \ogrecrossbow{} par :}}
\newcommand{\anyriderchoice}{\optionschoice{\newrule{Chaque \rider{} peut remplacer son arme par :}}}

% Profile rules

\newcommand{\majestyofhighkingsrule}{%
Un personnage monté sur un \warthrone{} augmente la Portée de sa règle \inspiringpresence{} à \distance{18} s'il est le Général de l'armée. De plus, il peut désigner 1D3+1 figurines/unités dans le cadre de la règle \ancientgrudge{}. Toutes les unités amies se trouvant dans un rayon de \distance{6} du \warthrone{} gagnent la règle \swiftstride{}. Si un Personnage monté sur \warthrone{} ayant rejoint une unité est tué, l'unité où il se trouvait au moment de sa mort gagne la règle \frenzy{}. Si un \warthrone{} est présent dans l'armée, les Artilleries Naines comptent comme des choix Rares.
}%M% attention, quand tu écris une macro, comme \frenzy, rajoute toujours {} juste derrière, sinon ça risque de manger des caractères. Dans le doute, met-les. Je les ai rajoutés là. Sinon, utilise les macros de nom quand tu les as créé, comme par exemple \warthrone{}. Je l'ai fait là. Comme ça, si on décide de changer le nom, ou de virer les majuscules, de faire un index, ou de le faire apparaitre en rose bonbon, tu n'as qu'un seul endroit à changer.

\newcommand{\runicanvilrule}{%
L'\anvilofpower{} peut dissiper de la même façon qu'un \magiclevel{1}. Elle peut choisir jusqu'à trois Objets de Sort comme indiqué dans les options. Tout Objet de Sort lancé à partir de l'\anvilofpower{} a une \range{36}. Les Runes de Bataille sont lancées avec un Niveau de Puissance de 4 et les Runes d'Enclume avec un Niveau de Puissance de 5.
}

\newcommand{\runecraftrule}{%
Une figurine dotée de cette règle peut dissiper de la même façon qu'un \magiclevel{1}. Cette figurine dispose également de la règle \armourpiercing{1}, qu'elle confère à toute unité qu'elle rejoint. Elle peut utiliser ses Runes de Bataille de deux façons :\newline%M% espace entre ta phrase et les deux points, j'ai rajouté
-Niveau de Puissance 4, Unité du lanceur, Amélioration, Dure un tour. \newline -Niveau de Puissance 5, \range{6}, Amélioration, Dure un tour.
}%M% Pour faire proprement des listes, j'ai créé des macros. Ici la plus adaptée est :
%\begin{customsubitemize}
%\item Premier objet de ta liste
%\item Deuxième etc
%\end{customsubitemize}
% Je te laisse le faire ici, et je le fais en dessous pour que tu vois la diff.

\newcommand{\runecraftmasteryrule}{%
Une figurine dotée de cette règle peut dissiper de la même façon qu'un \magiclevel{3}. Cette figurine dispose également de la règle \armourpiercing{1},  qu'elle confère à toute unité qu'elle rejoint. Elle peut utiliser ses Runes de Bataille de deux façons :
\begin{customsubitemize}
\item Niveau de Puissance 4, \range{6}, Amélioration, Dure un tour.
\item Niveau de Puissance 5, \range{12}, Amélioration, Dure un tour.
\end{customsubitemize}
}

\newcommand{\mastermarksmanrule}{%
Au lieu d'utiliser sa règle \engineer, une figurine dotée de la règle \mastermarksman peut, au début de sa Phase de Tir, octroyer un des bonus suivants à une unité d'infanterie amie située à moins de \distance{6}, uniquement pour la phase de Tir du tour en cours: \newline
-L'unité ciblée gagne un bonus de +1 pour Toucher au tir.
\newline
-L'unité ciblée peut relancer les jets de dé de '1' pour Blesser au tir.
\newline
-L'unité ciblée voit sa portée de tir augmenter de \distance{1D6+1}.\newline Le même bonus ne peut pas se cumuler deux fois sur la même unité.
}

\newcommand{\clanleaderrule}{%
Le Thane et tous les Guerriers Nains de son unité gagnent la règle \fightinextrarank.
}

\newcommand{\seenitallrule}{%
Toute unité à \distance{6} des Barbes-Grises peut relancer ses tests de Panique ratés.
}

\newcommand{\grimresolverule}{%
Une figurine dotée de cette règle ajoute le nombre d'ennemis en contact socle à socle avec elle à son nombre d'Attaques.
}

\newcommand{\monsterseekerrule}{%
La figurine gagne la règle \multiplewounds{2}{Bête Monstrueuse, Cavalerie Monstrueuse, Infanterie Monstrueuse, Monstre et Monstre Monté}.
}%M% Ici c'est mieux d'utiliser les macros \monstrousbeasts{}, \monstrouscavalry{}, etc, comme ça si on décide de changer un nom, c'est fait automatiquement.

\newcommand{\shieldskillrule}{%
La \wardsave{} accordée par la règle \shieldwall est toujours de 5+.
}

\newcommand{\bombingrunrule}{%
Attaques au Passage. L'unité ennemie subit 2D6 touches de Force 3 avec la règle \armourpiercing{1}. Le nombre de touches n'augmente pas proportionnellement avec le nombre de figurines de l'unité.
}

\newcommand{\greaterfireblessingrule}{%
Le \greatshaman{} gagne \flamingattacks{}, \fireborn{} et \breathweapon{Force 4, \flamingattacks{}}.
}

\newcommand{\fireblessingrule}{%
Le \shaman{} gagne \flamingattacks{}, \fireborn{} et \breathweapon{Force 3, \flamingattacks{}}.
}

\newcommand{\lonerrule}{%
Les \mammothhunters{} à pied ne peuvent rejoindre que des unités de \yetis{} et de \sabretoothtigers{}, tandis que ceux montés ne peuvent rejoindre aucune unité.
}

\newcommand{\leaderofthepackrule}{%
Si un \mammothhunter{} est déployé dans une unité \sabretoothtigers{}, et seulement tant qu'il reste avec elle, cette unité perd \insignificant{} et gagne \vanguard{}. De plus, le \mammothhunter{}  compte comme étant de Type de Troupe \warbeast{} pour les allocations de touches classiques et de gabarit à l'unité combinée.
}

\newcommand{\mammothhunternote}{%
Un \mammothhunter{}  monté sur un \rockaurochs{} ne peut choisir que le \bigname{} Cœur Sauvage s'il souhaite en prendre un.
}

\newcommand{\backtoworkrule}{%
Les \scraplingforemen{} ont la règle \holdyourground{} bien qu'ils ne soient pas Porteur de la Grande Bannière. Toutefois, seuls les \scraplings{}, les \scratapults{} et les \scraplingtrappers{} peuvent bénéficier du \holdyourground{} prodigué par un \scraplingforeman{}.
}

\newcommand{\handcannonrule}{%
\range{24}, Force 4, \armourpiercing{1}, \multipleshots{1D6}, \removedrule{\cumbersome}. Le Canon à la hanche ne subit pas de pénalité pour toucher due à un Mouvement ou aux \multipleshots{}. \removedrule{Le \handcannon{} compte comme une \halberd qui frappe à Initiative 0 au Corps à Corps.}
}

\newcommand{\battlescarredrule}{%
Chaque unité de \mercenaryveterans{} peut choisir jusqu'à deux règles spéciales parmi les suivantes : \poisonedattacks{}, \vanguard{}, \thunderouscharge{}, \lethalstrike{}, \bodyguard{}, \strider{}, \immunetopsychology{}, \swiftstride{}. Chaque règle spéciale ne peut être prise que par une seule unité de \mercenaryveterans{}.
}

\newcommand{\touchoffrostrule}{%
Toute unité ennemie en contact socle à socle avec une figurine possédant cette règle subit -1 en Initiative, jusqu'à un minimum de 1.
}

\newcommand{\itsatraprule}{%
Tout Champ, Forêt ou Ruine devient un Terrain Dangereux pour le reste de la partie si, au moment du déploiement ou à la fin d'une Phase de Mouvement, une unité non en fuite de \scraplingtrappers{} est en contact avec l'élément de décor concerné. Les figurines qui traitent normalement ces éléments de décor comme des Terrains Dangereux souffrent d'un malus de -1 à leurs jets de Terrain Dangereux (jusqu'à un résultat minimal de 1). Les \scraplingtrappers{}  n'ont pas à faire de test de Terrain Dangereux lorsqu'ils entrent ou sortent d'un élément de décor qu'ils ont piégé.
}

\newcommand{\thundercannonrule}{%
Cette arme peut être employée de deux manières :
	\begin{customsubitemize}
		\item Comme une Arme d'Artillerie du type Canon (\distance{2D6}) avec le profil suivant : \range{48}, Force 10, \multiplewounds{\ordnance}{}, \armourpiercing{2}.
		\item Comme une Arme d'Artillerie du type Batterie de Tir avec le profil suivant : \range{12}, Force 5, \armourpiercing{2}, \multipleshots{2D6}.
	\end{customsubitemize}
}

\newcommand{\scratapultrule}{%
Arme d'Artillerie du type Catapulte (\distance{5}) avec \range{48}, Force 3, \lethalstrike{}.
}

\newcommand{\stoneskinrule}{%
Si la figurine subit une blessure assujettie à la règle spéciale \multiplewounds{}{}, le nombre de Points de Vie enlevés à la figurine est divisé par deux et arrondi au supérieur.
}

\newcommand{\freezingaurarule}{%
Toutes les unités ennemies dans un rayon de \distance{6} de la figurine subissent -3 en Initiative, jusqu'à un minimum de 1. De plus, la figurine dispose d'un \boundspell{3} qui permet de lancer le sort \heavenssignature{} (Discipline \heavens).
}

\newcommand{\dowhatyouretoldrule}{%
Tous les \slavegiants{} peuvent relancer leur premier jet d'Attaques de Géant, mais doivent accepter le second résultat.
}

\newcommand{\giantattacksrule}{%
Quand un Géant attaque au corps à corps, choisissez une unité en contact socle à socle pour subir son attaque et lancez 1D6. Déterminez ci-dessous la table à utiliser selon le Type de Troupe de l'unité visée, et trouvez l'attaque correspondant au résultat du dé. Il est important de noter que les Attaques de Géant comptent comme des attaques de corps à corps et suivent ainsi normalement les règles affectant ces attaques. Le Géant peut également faire son \stomp{}.
}

\newcommand{\giantattackstable}{% to check
\noindent \textbf{\giantattacks :}
\setlength\multicolsep{12.0pt plus 4.0pt minus 3pt}
\vspace*{-0.5cm}\begin{multicols}{2}
	\noindent Si l'unité est de type \infantry{}, \warbeast{}, \cavalry{}, \swarm{} ou \warmachine{}  :	
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}	
	\begin{center}\begin{tabular}{cl}
   		\hline
		1 & Hurle \tabularnewline
		2 & Saute \tabularnewline
		3 & Ramasse \tabularnewline
		4-6 & Frappe \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}\end{center}
	Si l'unité est de type \monstrousinfantry{}, \monstrouscavalry{}, \monstrousbeast{}, \chariot{}, \monster{} ou \riddenmonster{} :
	\begin{center}\begin{tabular}{cl}
		\hline	
		1 & Hurle \tabularnewline
		2-3 & Tape comme un sourd \tabularnewline
		4-6 & Fracasse \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}\end{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.2} % return to default
\end{multicols}
\begin{description}
	\item[Hurle :] Ni le Géant, ni l'unité sélectionnée ne peuvent faire d'attaques de Corps à Corps pendant cette phase. Les attaques déjà réalisées, incluant celles réalisées simultanément avec cette attaque, ne sont pas concernées. Le camp du Géant gagne automatiquement le combat de 2. Si deux Géants opposés, ou plus, \og{} Hurlent \fg{}, le combat est un match nul.
	\item[Saute :]  L'unité sélectionnée subit 1D6 touches de la Force du Géant, réalisées comme si elles suivaient la règle spéciale \grindingattacks{}. Le Géant doit faire un test de Terrain Dangereux.
	\item[Ramasse :] Choisissez une figurine dans l'unité sélectionnée et en contact socle à socle avec le Géant. Cette figurine doit faire un test de Force et un test de Capacité de Combat. Pour chaque test raté, la figurine subit une touche de la Force du Géant et suivant la règle spéciale \multiplewounds{1D3}{}.
	\item[Frappe :] Le Géant fait 2D6 attaques sur l'unité choisie.
	\item [Tape comme un sourd :] Choisissez une figurine en contact socle à socle avec le Géant dans l'unité sélectionnée. Cette figurine doit faire un test d'Initiative. Si elle échoue, la figurine subit 2D6 blessures avec \armourpiercing{6}.
	\item[Fracasse :] Choisissez une figurine dans l'unité sélectionnée et en contact socle à socle avec le Géant. Cette figurine subit une blessure avec \armourpiercing{6}. Si la figurine n'a pas encore attaqué, elle ne peut pas le faire au cours de cette manche. Si la figurine a déjà réalisé ses attaques, elle ne pourra pas attaquer au cours du tour de  joueur à venir.
\end{description}
}



\begin{document}

\input{../Layout/AB_titlepage.tex}

\startarmyspecialrules

\armyspecialruleentry{\relentless}

Les unités d'Infanterie contenant uniquement des figurines dotées de cette règle peuvent tripler leur mouvement lors d'une Marche Forcée au lieu de le doubler. Cette disposition est étendue aux situations où le mouvement est limité d'ordinaire au double de la valeur de mouvement de la figurine, telles que les roues, les reformations, les mouvements d'un Personnage à travers une unité, etc. Le mouvement est alors également triplé.

\armyspecialruleentry{\shieldwall}

Une figurine dotée de cette règle gagne une \wardsave{6} au corps à corps lorsqu'elle utilise un Bouclier, uniquement contre les attaques de corps à corps non spéciales provenant d'unités ennemies engagées sur le front de la figurine bénéficiant de la règle \shieldwall{}. Cette \wardsave{} passe à 5+ durant le premier corps à corps suivant la réception d'une charge. 

\armyspecialruleentry{\holdstone}

Au début de n'importe quelle Phase de Corps à Corps, une figurine dotée d'une \holdstone peut déclarer qu'elle l'utilise. A partir de ce moment, son porteur et l'unité qui l'accompagne considèrent leurs flancs et leurs arrières comme étant de face en ce qui concerne les règles \specialrule{Attaques de Soutien}, \parry et \shieldwall. Ils peuvent néanmoins toujours être \specialrule{Désorganisés}. Tant que la \holdstone est active, le porteur doit toujours lancer et relever les défis à moins qu'une autre figurine amie ne le fasse avant. L'unité ne peut pas poursuivre dans le combat où la \holdstone a été activée. Les effets de la \holdstone disparaissent immédiatement une fois le combat terminé ou à la fin de la phase où son porteur est tué. Tant que le porteur est en vie, la Pierre peut être activée à nouveau lors des combats suivants.%M% On n'utilise plus la macro \specialrule. Attention a mettre {} après les macros.

\armyspecialruleentry{\thebiggertheyare}

Les attaques de corps à corps d'une figurine dotée de cette règle blessent toujours sur 4+ ou mieux. Les figurines gagnent également la règle \swiftstride lorsqu'elles chargent une unité contenant au moins une figurine d'un des types d'unités suivant: Bête Monstrueuse, Cavalerie Monstrueuse, Infanterie Monstrueuse, Monstre ou Monstre Monté.

\armyspecialruleentry{\entrench}

Une fois le déploiement terminé mais avant de placer les éclaireurs et de faire les mouvements \vanguard, une figurine dotée de cette règle peut retrancher une seule Machine de Guerre qui comptera comme étant à Couvert Lourd. Si la Machine de Guerre bouge pour une raison ou une autre, elle perd définitivement ce couvert.

\armyspecialruleentry{\sturdy}

Une figurine avec cette règle gagne la règle \thunderouscharge. De plus, elle ne souffre pas de la pénalité de -1 au tir pour Tenir sa Position et Tirer. 

\armyspecialruleentry{\hewnoutofmountains}

Tant qu'il reste sur la table une unité amie d'une armée Forteresses Naines, tous les sorts lancés par les figurines ennemies voient leur valeur de lancement ou leur niveau de puissance (pour les objets de sorts) augmenté de 1. Cependant, la valeur des sorts restants en jeu ne change pas pour ce qui est de leur dissipation.


\armyspecialruleentry{\comewithme}

Toute figurine dotée de cette règle peut, juste avant qu'elle soit retirée comme perte, porter immédiatement une ultime attaque de corps à corps en utilisant la même arme et toutes les règles spéciales et bonus utilisés pendant le combat. L'attaque doit être portée au choix sur la figurine adverse ayant causé la perte ou bien son unité, auquel cas cette attaque est répartie comme au tir. Chaque figurine ne peut porter qu'une seule attaque grâce à cette règle, dont la Force ne peut pas dépasser 5. Cette règle ne peut pas être utilisée par une unité de Chasseurs de Trolls avec moins de 5 figurines dans son premier rang, ni contre les pertes dues aux \impacthits{}. Par contre, les personnages isolés et les Vengeurs Nains peuvent toujours utiliser cette règle.

\armyspecialruleentry{\ancientgrudge}

Les armées des Forteresses Naines ont un nombre de \specialrule{Vieilles Rancunes} défini comme suit:
\newline-Une \ancientgrudge par Roi Nain présent dans l'armée
\newline-1D3 \ancientgrudge additionnelle pour chaque Roi Nain monté sur un Trône de Pouvoir
\newline-Une \ancientgrudge additionnelle si les Forteresses Naines combattent des figurines issues des livres d'armées Peaux-Vertes et Marée de Vermines.

Après les déploiements des deux joueurs, vous pouvez désigner une figurine ou une unité ennemie pour chaque \ancientgrudge. Toutes les unités de votre armée gagnent la règle \hatred contre ces figurines ou unités. Si lors d'un Combat, une unité disposant déjà de la \hatred affronte une unité désignée, vous pouvez relancer les jets pour blesser ratés au cours du premier round de chaque combat. Si c’est une unité qui est choisie, toutes les figurines qui la composent subissent la \hatred tant qu’elles restent dans l’unité. Si une figurine individuelle est désignée et qu'elle rejoint une unité, les effets de cette règle ne s’étendent pas à l’unité entière. Aucune unité ne peut être ciblée plus d'une fois par cette règle.

\armyspecialruleentry{\sonsoftheavalanche}

Les figurines \newrule{à pied} bénéficient de la règle spéciale \impacthits{1} si ce sont des figurines ordinaires et \impacthits{1D3} si ce sont des Personnages.


\armyspecialruleentry{\scraplinglookout}

Les unités avec cette règle spéciale et disposant d'un Porte-étendard doivent comprendre 3 figurines ordinaires ou moins avant que les touches ne puissent être réparties sur les Personnages ayant le même type de troupe que l'unité, au lieu de 5.

\closearmyspecialrules

\vspace*{1.5cm}
\startarmyarmoury

\startitemlistonecol

\listitemonecol{\whirlingchainsofdoom} Arme de base. Le porteur gagne +1 en Force et des \randomattacks{3D3} frappant à Initiative 10. Une figurine avec cette arme ne peut pas être rejointe par un personnage.

\listitemonecol{\flameculverin} Canon à Flammes, \range{3}, Force 3, \flamingattacks. Cette arme ne peut pas tirer après une marche forcée. Ignorez le malus de -1 sur le tableau d'Incident de Tir.

\listitemonecol{\forgegun} Arme de tir. \range{18}, Force 5, \flamingattacks, \quicktofire.

\listitemonecol{\swiwelgun} Arme de tir. \range{24}, Force 4, \armourpiercing{1},  \multipleshots{4} et \quicktofire.

\listitemonecol{\wyrmslayerrocket} Arme de tir. \range{24}, Force 6, \flamingattacks, \multiplewounds{1D3}{} et \reload{}.

\listitemonecol{\forgerepeater} Arme de tir. \range{18}, Force 5, \flamingattacks, \multipleshots{2D3}, \quicktofire.



\listitemonecol{\ironfist} Arme de Corps à Corps. \requirestwohands{}. Cette arme ajoute +1 à la Sauvegarde d'Armure de la figurine, compte comme une \pw{} \newrule{et donne la règle \parry{}, même aux figurines montées}.

\listitemonecol{\ogrepistol} Arme de Tir. \range{24}, Force 4, \quicktofire{}, \armourpiercing{1}, compte comme une \pw{} au Corps à Corps.

\listitemonecol{\braceofogrepistols} Arme de Tir. \range{24}, Force 4, \quicktofire{}, \armourpiercing{1}, \multipleshots{2}, compte comme une \pw{} au Corps à Corps.

\listitemonecol{\ogrecrossbow} Arme de Tir. \range{30}, Force 5, \newrule{\armourpiercing{1}}, pénètre les rangs comme une Baliste.

\listitemonecol{\huntingspear} Arme de Tir. \range{12}, Force de l'utilisateur +1, \quicktofire{}, \removedrule{\lethalstrike}, \newrule{\multiplewounds{1D3}{\monsters{}, \riddenmonsters{}}}.

\enditemlistonecol

\closearmyarmoury


\startarmynewsection{Grands Noms}

\spaceaftersection{}

Chaque Personnage Ogre peut prendre un unique Grand Nom. \newrule{Un même Grand Nom ne peut être dupliqué au sein d'une même armée}.

\begin{multicols}{2}
\startpricelistNSP

\pricelistitem{Cœur Sauvage}{50}Seuls les \mammothhunters{} peuvent choisir ce Grand Nom.\newline Il perd alors la règle \notaleader{} et peut être promu Général de l'armée. Un autre \mammothhunter{} dans l'armée peut être promu Porteur de la Grande Bannière pour 25 pts. Une unité de \yetis{} et une seule unité de \sabretoothtigers{} peuvent être prises comme Unités de Base. Votre armée ne doit pas inclure de \greatkhans{}, de \khans{}, de \shamans{} avec la \fireblessing{}, de \greatshamans{} avec la \greaterfireblessing{}, de \bruisers{}, de \mercenaryveterans{}, de \bombardiers{} ou de \thundercannons{}.

\pricelistitem{Poing de l'Enfer}{50}Seul un \greatkhan{} peut prendre ce Grand Nom.\newline Il prend possession d'une Arme Magique de type \ironfist{}. Toute figurine dans l'armée peut prendre une Marque des Dieux Sombres du Livre d'Armée des \textit{Guerriers des Dieux Sombres}, pour \newrule{le coût suivant} :
\vspace*{-0.3cm}{\normalfontsize
\begin{center}\rowcolors{1}{white}{black!10}\begin{tabular}{@{}lllll@{}}
& Pestilence & Courroux & Changement & Luxure \tabularnewline
Inf. Monstr.& 6 & 6 & 3 & 4 \tabularnewline
Cav. Monstr. & 8 & 6 & 4 & 6 \tabularnewline
\chariot{} & 8 & 6 & 4 & 6 \tabularnewline
\monster{} & 5 & 10 & 3 & 15 \tabularnewline
\riddenmonster{} & 5 & 10 & 3 & 15 \tabularnewline
Seigneur & 30 & 40 & 40 & 15 \tabularnewline
Héros & 25 & 25 & 25 & 15 \tabularnewline
\end{tabular}\end{center}
}
Toute figurine peut aussi choisir la Marque du Chaos Intégral pour \newrule{3 pts} par figurine.\newline
Les \shamans{} et les \greatshamans{} avec une Marque différente du Chaos Intégral peuvent choisir une Discipline accessible normalement à cette Marque, en plus des Disciplines qui leurs sont habituellement proposées. Les \shamans{} et les \greatshamans{} ne peuvent pas prendre la Marque du Courroux.\newline
L'armée ne peut pas inclure de \mammothhunters{}, de \scraplings{}, de \scraplingtrappers{}, de \yetis{}, de \sabretoothtigers{} ou de \scratapults{}.

\pricelistitem{Mâchoire Pourrie}{30}Le Personnage gagne des \poisonedattacks{}. Pour la durée d'une phase de Corps à Corps, toutes les figurines de son unité peuvent aussi gagner des \poisonedattacks{}. Le joueur doit déclarer au début de la phase de Corps à Corps qu'il a choisi qu'il utilise cette capacité.

\pricelistitem{Chasseur de Têtes}{25}Le Personnage se gave de la chair de ses ennemis tombés, même au plus fort de la bataille. A la fin de toute phase de Corps à Corps durant laquelle le \newrule{porteur} a tué une ou plusieurs figurines, et dans la mesure où il n'est pas en fuite, lancez 1D6. Sur un résultat de \newrule{3+}, il \newrule{Récupère} un Point de Vie qu'il a perdu plus tôt dans la bataille.

\pricelistitem{Mangeur de Troll}{25}Le Personnage, connu pour son régime peu savoureux, gagne \regeneration{5} et \stupidity{}. De plus, il obtient \multiplewounds{2}{\monstrousinfantry{}}.

\pricelistitem{Maître des Trésors de Guerre}{20}Ce Grand Nom ne peut pas être pris par un \wizard{} ou un \mammothhunter{}.\newline Le Personnage avec ce Grand Nom gagne la règle spéciale \weaponmaster{} et une \platearmour{}, et peut acquérir autant d'armes standard de corps à corps et de tir auxquelles il peut accéder plutôt qu'une seule de chaque catégorie.

\pricelistitem{Pourfendeur de Moelle Épinière}{20}\removedrule{Ce Grand Nom ne peut pas être pris par un \wizard{}}.\newline Seules les figurines à pied peuvent prendre ce Grand Nom. Le Personnage bénéficie des règles spéciales \devastatingcharge{} et \thunderouscharge{}, qui exceptionnellement affecte aussi les \impacthits{} et le \stomp{}.

\endpricelistNSP
\end{multicols}

\closearmynewsection

\startarmymagicalitems

\armymagicalweapons

\startpricelist

\pricelistitem{Masse de Khagadai}{50}Type : \gw{}. Les attaques portées avec cette arme ont \multiplewounds{1D3}{}. \removedrule{Le porteur peut choisir de faire une \crushattack{} à la place de ses attaques normales à chaque phase de Corps à Corps}.

\pricelistitem{Transperce-Cœur}{30}Type : \ironfist{}. Les attaques réalisées avec cette arme toucheront toujours sur 3+ ou mieux au Corps à Corps, quels que soient les malus. De plus, le porteur bénéficie des règles spéciales \lethalstrike{} et \armourpiercing{1}.

\pricelistitem{Gantelet Brise-Hache}{\newrule{20}}Type : \ironfist{}. Si le porteur réussit au moins une touche avec cette arme à une figurine ennemie possédant une Arme Magique, jetez 1D6. Sur un résultat de 4+, toutes les Armes Magiques de la figurine ennemie sont détruites.

\endpricelist

\armymagicalarmour

\startpricelist

\pricelistitem{Armure en Peau de Mammouth}{\newrule{35}}Type : \ha{}. Ne peut être prise que par des figurines à pied.\newline Si le porteur est touché par une attaque dont la Force est de 6 ou plus, la Force de cette attaque est réduite à 5.

\pricelistitem{Fourrure de Yéti}{\newrule{10}}Type : Aucun (Sauvegarde d'Armure 6+). \newrule{Les unités ennemies en contact socle à socle avec le porteur subissent -1 en Initiative jusqu'à un minimum de 1}.

\endpricelist

\armytalismans

\startpricelist

\pricelistitem{Œil Aveugle de Nyanggai}{25}Une seule utilisation. Ce Talisman doit être activé au début de la phase de Magie de l'adversaire. Le porteur, l'unité dans laquelle il se trouve et tout autre Personnage également dans cette unité ne peuvent être ciblés par les sorts n'étant pas de type Aura lancés par des \wizards{} ennemis.

\endpricelist

\armyenchanteditems

\startpricelist

\pricelistitem{Sortilège de l'Aurochs}{15}Le porteur bénéficie de la règle spéciale \stoneskin{} (voir l'unité rare \rockaurochs{}).

\endpricelist

\armyarcaneitems

\startpricelist

\pricelistitem{Cœur Démoniaque}{50}Une seule utilisation. Doit être activé au début d'une phase de Magie de l'adversaire. Au cours de cette phase, tous les \wizards{} ennemis dans un rayon de \distance{24} subiront un Fiasco lorsqu'ils obtiendront n'importe quel double lors du lancement d'un sort. Seul un double \result{6} compte comme un Pouvoir Irrésistible, et il n'est pas possible de subir plusieurs Fiascos pour un seul lancement. De plus, tous les Fiascos seront considérés comme ayant été obtenus en utilisant un Dé de Pouvoir supplémentaire par rapport au nombre de dés réellement utilisés pour établir leurs conséquences. \newrule{Les Objets de Sort ne sont pas affectés}.

\endpricelist

\armymagicalbanners

\startpricelist

\pricelistitem{Étendard en Peau de Dragon}{40}Les figurines de l'unité peuvent relancer les jets pour toucher, pour blesser et de \armoursave{} ayant donné \result{1} au cours \newrule{de la première manche de Corps à Corps, même pour leurs Attaques Spéciales}. \removedrule{Le porteur de la bannière bénéficie de la règle spéciale \breathweapon{Force 3, \flamingattacks{}}}.

\pricelistitem{Crâne de Qenghet}{20}Les figurines de l'unité causent la \fear{} et réussissent automatiquement les tests de \terror{}.

\endpricelist

\closearmymagicalitems



%%% START OF THE ARMYLIST - Translators shouldn't have to edit it %%%

\input{DwarvenHolds_armylist.tex}


%%% Quick Reference Sheet - AB_qrs.tex is automatic and shouldn't be edited %%%

\quickrefsheettitle

\input{../Layout/AB_qrs.tex}
\bigskip
\begin{center}
\noindent\begin{center}\Largefontsize{\textbf{Armes de Tir Ogres}}\end{center}
\medskip

\rowcolors{1}{white}{black!10}
\noindent\begin{tabular}{lcccccc}
\textbf{Nom} & \textbf{Artillerie} & \textbf{Portée} & \textbf{\labels@S{}} & \textbf{\multipleshots{}} & \textbf{\multiplewounds{}} & \textbf{\armourpiercing{}} \tabularnewline
\ogrepistol{} & - & \distance{24} & 4 & - & - & 1 \tabularnewline
\braceofogrepistols{} & - & \distance{24} & 4 & 2 & - & 1 \tabularnewline
\ogrecrossbow{} & * & \distance{30} & 5 & - & - & 1 \tabularnewline
\huntingspear{} & - & \distance{12} & \labels@S{}+1 & - & {\smallfontsize 1D3, \monsters{}, \riddenmonsters{}} & - \tabularnewline
\handcannon{} (\bombardiers{}) & - & \distance{24} & 4 & 1D6 & - & 1 \tabularnewline
\ogrepistol{} & - & \distance{24} & 4 & - & - & 1 \tabularnewline
\thundercannon{} (1) & \cannon{} (\distance{2D6}) & \distance{48} & 10 & - & \ordnance{} & 2 \tabularnewline
\thundercannon{} (2) & \volleygun{} & \distance{12} & 5 & - & - & 2 \tabularnewline
\scratapult{} & \catapult{} (\distance{5}) & \distance{48} & 3 & - & - & \lethalstrike{} \tabularnewline
\end{tabular}

\medskip
\noindent * L'\ogrecrossbow{} pénètre les rangs comme une \boltthrower{}.
\end{center}

\restoregeometry

\changelogtitle

\startchangelog

\newlog{0.99.0}{%
Iron fist,
Ogre crossbow,
Headhunter,
Hellfist prices due to updated marks,
Spinesplitter,
Khagadai’s Maul,
Axe‐Breaker Gauntlet,
Dragonskin Banner,
Iron fist price,
Great shaman,
Paths for shamans and great shamans,
Tribsemen,
Bruisers,
Bombardiers,
Mercenary Veterans,
Sabretooth Tigers,
Kin‐Eater,
Scrapling Trappers,
Scratapult,
Slave Giant,
Mammoth Hunter ws,
Daemon Heart,
Yetis,
Scratapult
}

\endchangelog

\end{document}