\input{../Layout/AB_layout.tex}

\newcommand{\booktitle}{Khans Ogres}
\newcommand{\version}{0.99.2}
\newcommand{\frenchversion}{2.1}
\newcommand{\translationteam}{\item \og AEnoriel \fg \item \og Anglachel \fg \item \og Astadriel \fg \item \og Batcat \fg \item \og Eru \fg  \item \og Gandarin \fg \item \og Groumbahk \fg \item \og Iluvatar \fg \item \og Lamronchak \fg \item \og Mammstein \fg}

% Army special rules

\newcommand{\sonsoftheavalanche}{Avalanche de Viande}
\newcommand{\scraplinglookout}{Guetteur Scrapulin}

% Army common type special rules

\newcommand{\ogrecommonrules}{Règles spéciales des Ogres}

% Armoury

\newcommand{\ironfist}{Poing de Fer}
\newcommand{\ogrepistol}{Pistolet Ogre}
\newcommand{\braceofogrepistols}{Paire de Pistolets Ogres}
\newcommand{\ogrecrossbow}{Arbalète Ogre}
\newcommand{\huntingspear}{Lance de Chasse}
\newcommand{\handcannon}{Canon à la Hanche}

% Big Names

\newcommand{\bigname}{Grand Nom}
\newcommand{\bignames}{Grands Noms}

% Spells

\newcommand{\heavenssignature}{Aquilon}

% Other rules

\newcommand{\greaterfireblessing}{Bénédiction Suprême du Feu}
\newcommand{\fireblessing}{Bénédiction du Feu}
\newcommand{\loner}{Solitaire}
\newcommand{\leaderofthepack}{Chef de Meute}
\newcommand{\backtowork}{Au Boulot !}
\newcommand{\battlescarred}{Balafres de Guerre}
\newcommand{\touchoffrost}{Toucher de Givre}
\newcommand{\itsatrap}{C'est un Piège !}
\newcommand{\stoneskin}{Ossature de Granit}
\newcommand{\freezingaura}{Aura Glaciale}
\newcommand{\dowhatyouretold}{Fait ce qu'on te dit}
\newcommand{\giantattacks}{Attaques de Géant}
\newcommand{\bellow}{Hurle}
\newcommand{\jump}{Saute}
\newcommand{\grab}{Ramasse}
\newcommand{\swing}{Frappe}
\newcommand{\thump}{Tape comme un Sourd}
\newcommand{\smashname}{Fracasse}

%%% Names

% Characters

\newcommand{\greatkhan}{Grand Khan}
\newcommand{\greatkhans}{Grands Khans}
\newcommand{\greatshaman}{Grand Chaman}
\newcommand{\greatshamans}{Grands Chamans}
\newcommand{\khan}{Khan}
\newcommand{\khans}{Khans}
\newcommand{\shaman}{Chaman}
\newcommand{\shamans}{Chamans}
\newcommand{\mammothhunter}{Chasseur de Mastodonte}
\newcommand{\mammothhunters}{Chasseurs de Mastodonte}

% Core

\newcommand{\tribesmen}{Guerriers Tribaux}
\newcommand{\bruisers}{Brise-Crânes}
\newcommand{\scraplings}{Scrapulins}
\newcommand{\scraplingforeman}{Chef Scrapulin}
\newcommand{\scraplingforemen}{Chefs Scrapulins}

% Special

\newcommand{\bombardiers}{Gueules d'Acier}
\newcommand{\mercenaryveterans}{Balafrés}
\newcommand{\tuskercavalry}{Monteurs de Razor-Buffle}
\newcommand{\sabretoothtigers}{Tigres à Dents de Sabre}
\newcommand{\kineater}{Dévoreur de Chair}
\newcommand{\yetis}{Yétis}
\newcommand{\scraplingtrappers}{Braconniers Scrapulins}

% Rare

\newcommand{\thundercannon}{Crache-Tonnerre}
\newcommand{\thundercannons}{Craches-Tonnerre}
\newcommand{\scratapult}{Lance-Débris}
\newcommand{\scratapults}{Lance-Débris}
\newcommand{\rockaurochs}{Aurochs de Pierre}
\newcommand{\frostmammoth}{Mammouth de Givre}
\newcommand{\slavegiant}{Géant Asservi}
\newcommand{\slavegiants}{Géants Asservis}

% Mounts

\newcommand{\tusker}{Razor-Buffle}

% Short names and multiprofiles names

\newcommand{\rider}{Cavalier}
\newcommand{\bombardiercrew}{Équipage Ogre}
\newcommand{\scraplingcrew}{Équipage Scrapulin}
\newcommand{\woollyrhino}{Rhinocéros laineux}
\newcommand{\aurochs}{Aurochs}
\newcommand{\mammoth}{Mammouth}



% Profile wording

\newcommand{\bignamechoice}{Peut choisir un seul \bigname}
\newcommand{\maytakegreaterfireblessing}{Peut prendre une \greaterfireblessing}
\newcommand{\onlyifpathoffireoralchemyischosen}{seulement si la Discipline \fire{} ou \alchemy{} est choisie}
\newcommand{\maytakescraplingloukout}{Peut prendre un \scraplinglookout}
\newcommand{\maytakefireblessing}{Peut prendre une \fireblessing}
\newcommand{\onlyifpathoffireischosen}{seulement si la Discipline \fire{} est choisie}
\newcommand{\mayreplacehuntingspearwithogrecrossbow}{Peut remplacer sa \huntingspear{} par une \ogrecrossbow{}}
\newcommand{\maytakeironfist}{Peut prendre un \ironfist{}}
\newcommand{\mayreplacethrowingweaponswith}{\optionschoice{Peut remplacer ses \throwingweapons{} par :}}
\newcommand{\oneunitmayupgradetoforeman}{Une unité peut l'améliorer en \scraplingforeman{}}
\newcommand{\foremannote}{\textbf{Option} pour les unités de \scraplings{}}
\newcommand{\onlywithlightarmour}{(seulement avec une Armure Légère)}
\newcommand{\riderchoice}{\optionschoice{Le \rider{} peut remplacer son \ogrecrossbow{} par :}}
\newcommand{\anyriderchoice}{\optionschoice{Chaque \rider{} peut remplacer son arme par :}}

% Profile rules

\newcommand{\greaterfireblessingrule}{%
Le \greatshaman{} gagne \breathweapon{Force 4, \flamingattacks{}}, \flamingattacks{} et \fireborn{}.
}

\newcommand{\fireblessingrule}{%
Le \shaman{} gagne \breathweapon{Force 3, \flamingattacks{}}, \flamingattacks{} et \fireborn{}.
}

\newcommand{\lonerrule}{%
Les \mammothhunters{} à pied ne peuvent rejoindre que des unités de \yetis{} et de \sabretoothtigers{}, tandis que ceux montés ne peuvent rejoindre aucune unité.
}

\newcommand{\leaderofthepackrule}{%
Si un \mammothhunter{} rejoint une unité de \sabretoothtigers{}, et seulement tant qu'il reste avec elle, cette unité perd \insignificant{} et gagne \vanguard{}. De plus, le \mammothhunter{}  compte comme étant de Type de Troupe \warbeast{} pour les allocations de touches classiques et de gabarit à l'unité combinée.
}

\newcommand{\mammothhunternote}{%
Un \mammothhunter{}  monté sur un \rockaurochs{} ne peut choisir que le \bigname{} Cœur Sauvage s'il souhaite en prendre un.
}

\newcommand{\backtoworkrule}{%
Les \scraplingforemen{} ont la règle \holdyourground{} bien qu'ils ne soient pas Porteur de la Grande Bannière. Toutefois, seuls les \scraplings{}, les \scratapults{} et les \scraplingtrappers{} peuvent bénéficier du \holdyourground{} prodigué par un \scraplingforeman{}.
}

\newcommand{\handcannonrule}{%
\range{24}, Force 4, \armourpiercing{1}, \multipleshots{1D6}. Le \handcannon{} ne subit pas de pénalité pour toucher suite à un Mouvement ou aux \multipleshots{}.
}

\newcommand{\battlescarredrule}{%
Chaque unité de \mercenaryveterans{} peut choisir jusqu'à deux règles spéciales parmi les suivantes : \poisonedattacks{}, \vanguard{}, \thunderouscharge{}, \lethalstrike{}, \bodyguard{}, \strider{}, \immunetopsychology{}, \swiftstride{}. Chaque règle spéciale ne peut être prise que par une seule unité de \mercenaryveterans{}.
}

\newcommand{\touchoffrostrule}{%
Les unités ennemies subissent un malus de -1 en Initiative, jusqu'à un minimum de 1, pour chaque unité de \yetis{} en contact socle à socle avec elles.
}

\newcommand{\itsatraprule}{%
Tout Champ, Forêt ou Ruine devient un Terrain Dangereux (1) pour le reste de la partie si, au moment du déploiement ou à la fin d'une Phase de Mouvement, une unité non en fuite de \scraplingtrappers{} est en contact avec l'élément de décor concerné. Les figurines qui traitent normalement ces éléments de décor comme des Terrains Dangereux (1) les traitent comme des Terrains Dangereux (2) à la place. Les \scraplingtrappers{}  n'ont pas à faire de test de Terrain Dangereux lorsqu'ils entrent ou sortent d'un élément de décor qu'ils ont piégé.
}

\newcommand{\thundercannonrule}{%
Cette arme peut être employée de deux manières :
	\begin{customsubitemize}
		\item Comme une \textbf{\artilleryweapon} de type \textbf{\cannon} (\distance{2D6}) avec le profil suivant : \range{48}, Force 10, \multiplewounds{\ordnance}{}, \armourpiercing{2}.
		\item Comme une \textbf{\artilleryweapon} de type \textbf{\volleygun} avec le profil suivant : \range{12}, Force 5, \armourpiercing{2}, \multipleshots{2D6}.
	\end{customsubitemize}
}

\newcommand{\scratapultrule}{%
\textbf{\artilleryweapon} de type \textbf{\catapult} (\distance{5}) avec \range{48}, Force 3, \lethalstrike{}.
}

\newcommand{\stoneskinrule}{%
Si la figurine subit une blessure assujettie à la règle spéciale \multiplewounds{}{}, le nombre de Points de Vie enlevés à la figurine est divisé par deux et arrondi au supérieur.
}

\newcommand{\freezingaurarule}{%
Toutes les unités ennemies dans un rayon de \distance{6} de la figurine subissent -3 en Initiative, jusqu'à un minimum de 1. De plus, la figurine dispose d'un \boundspell{3} qui permet de lancer le sort \heavenssignature{} (Discipline \heavens).
}

\newcommand{\dowhatyouretoldrule}{%
Tous les \slavegiants{} peuvent relancer leur premier jet d'Attaques de Géant, mais doivent accepter le second résultat.
}

\newcommand{\giantattacksrule}{%
Quand un Géant attaque au Corps à Corps, au lieu d'attaquer normalement, choisissez une unité en contact socle à socle à attaquer et lancez 1D6. Déterminez ci-dessous la table à utiliser selon le Type de Troupe de l'unité visée, et trouvez l'attaque correspondant au résultat du dé. Il est important de noter que les Attaques de Géant comptent comme des attaques de Corps à Corps et suivent ainsi normalement les règles affectant ces attaques. Le Géant peut également faire son \stomp{}.
}

\newcommand{\giantattackstable}{%
\vspace*{-0.5cm}\begin{multicols}{2}
	\noindent Si l'unité est de type \infantry{}, \warbeast{}, \cavalry{}, \swarm{} ou \warmachine{}  :	
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}	
	\begin{center}\begin{tabular}{cl}
   		\hline
		1 & \bellow{} \tabularnewline
		2 & \jump{} \tabularnewline
		3 & \grab{} \tabularnewline
		4-6 & \swing{} \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}\end{center}
	Si l'unité est de type \monstrousinfantry{}, \monstrouscavalry{}, \monstrousbeast{}, \chariot{}, \monster{} ou \riddenmonster{} :
	\begin{center}\begin{tabular}{cl}
		\hline	
		1 & \bellow{} \tabularnewline
		2-3 & \thump{} \tabularnewline
		4-6 & \smashname{} \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}\end{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.2} % return to default
	\vspace*{\fill}
\end{multicols}
}

\newcommand{\bellowrule}{%
Ni le Géant, ni l'unité sélectionnée ne peuvent faire d'attaques de Corps à Corps pendant cette phase. Les attaques déjà réalisées, incluant celles réalisées simultanément avec cette attaque, ne sont pas concernées. Le camp du Géant gagne automatiquement le combat de 2. Si deux Géants opposés, ou plus, \og{} Hurlent \fg{}, le combat est un match nul.
}

\newcommand{\jumprule}{%
L'unité sélectionnée subit 1D6 touches de la Force du Géant. Le Géant doit faire un test de Terrain Dangereux.
}

\newcommand{\grabrule}{%
Choisissez une figurine dans l'unité sélectionnée et en contact socle à socle avec le Géant. Cette figurine doit faire un test de Force et un test de Capacité de Combat. Pour chaque test raté, la figurine subit une touche de la Force du Géant et suivant la règle spéciale \multiplewounds{1D3}{}.
}

\newcommand{\swingrule}{%
Le Géant fait 2D6 attaques sur l'unité choisie.
}

\newcommand{\thumprule}{%
Choisissez une figurine en contact socle à socle avec le Géant dans l'unité sélectionnée. Cette figurine doit faire un test d'Initiative. Si elle échoue, la figurine subit 2D6 blessures avec \armourpiercing{6}.
}

\newcommand{\smashrule}{%
Choisissez une figurine en contact socle à socle avec le Géant dans l'unité sélectionnée. Cette figurine subit une blessure avec \armourpiercing{6}. Si la figurine n'a pas encore attaqué, elle ne peut pas le faire au cours de cette manche. Si la figurine a déjà réalisé ses attaques, elle ne pourra pas attaquer au cours du tour de  joueur à venir.
}

% QRS

\newcommand{\QRSnote}{%
\noindent$^{1}$ Un Chasseur qui le prend en Monture remplace le \rider{}.
}





\begin{document}

\input{../Layout/AB_titlepage.tex}

\startarmyspecialrules

\armyspecialruleentry{\sonsoftheavalanche}

Les figurines à pied bénéficient de la règle spéciale \impacthits{1} si ce sont des figurines ordinaires et \impacthits{1D3} si ce sont des Personnages.


\armyspecialruleentry{\scraplinglookout}

Les unités avec cette règle spéciale et disposant d'un Porte-étendard doivent comprendre 3 figurines ordinaires ou moins avant que les touches ne puissent être réparties sur les Personnages ayant le même type de troupe que l'unité, au lieu de 5.

\closearmyspecialrules

\vspace*{1.5cm}
\startarmyarmoury

\startitemlistonecol

\listitemonecol{\ironfist} Arme de Corps à Corps. \requirestwohands{}. Cette arme ajoute +1 à la Sauvegarde d'Armure de la figurine, compte comme une \pw{} et donne la règle \parry{}, même aux figurines montées et même si cette arme est magique.

\listitemonecol{\ogrepistol} Arme de Tir. \range{24}, Force 4, \quicktofire{}, \armourpiercing{1}, compte comme une \pw{} au Corps à Corps.

\listitemonecol{\braceofogrepistols} Arme de Tir. \range{24}, Force 4, \quicktofire{}, \armourpiercing{1}, \multipleshots{2}, compte comme une \pw{} au Corps à Corps.

\listitemonecol{\ogrecrossbow} Arme de Tir. \range{30}, Force 5, \armourpiercing{1}, pénètre les rangs comme une Baliste.

\listitemonecol{\huntingspear} Arme de Tir. \range{12}, Force de l'utilisateur +1, \quicktofire{}, \multiplewounds{1D3}{\monsters{}, \riddenmonsters{}}.

\enditemlistonecol

\closearmyarmoury


\startarmynewsection{Grands Noms}

\spaceaftersection{}

Chaque Personnage Ogre peut prendre un unique Grand Nom. Un même Grand Nom ne peut pas être dupliqué au sein d'une même armée.

\begin{multicols}{2}
\startpricelistNSP

\pricelistitem{Cœur Sauvage}{50}Seuls les \mammothhunters{} peuvent choisir ce Grand Nom.\newline Il perd alors la règle \notaleader{} et peut être promu Général de l'armée. Un autre \mammothhunter{} dans l'armée peut être promu Porteur de la Grande Bannière pour 25 pts. Une unité de \yetis{} et une seule unité de \sabretoothtigers{} peuvent être prises comme Unités de Base. Votre armée ne doit pas inclure de \greatkhans{}, de \khans{}, de \shamans{} avec la \fireblessing{}, de \greatshamans{} avec la \greaterfireblessing{}, de \bruisers{}, de \mercenaryveterans{}, de \bombardiers{} ou de \thundercannons{}.

\pricelistitem{Poing de l'Enfer}{50}Seul un \greatkhan{} peut prendre ce Grand Nom.\newline Il prend possession d'une Arme Magique de type \ironfist{}. Toute figurine dans l'armée peut prendre une Marque des Dieux Sombres du Livre d'Armée des Guerriers des Dieux Sombres, pour le coût suivant :
\vspace*{-0.3cm}{\normalfontsize
\begin{center}\rowcolors{1}{white}{black!10}\hspace*{-0.1cm}\begin{tabular}{@{}lllll@{}}
& Changement & Luxure & Pestilence & Courroux \tabularnewline
Seigneur & 40 & 15 & 30 & 40 \tabularnewline
Héros & 25 & 15 & 25 & 25 \tabularnewline
Inf. Monstr.& 3 & 4 & 6 & 6 \tabularnewline
Cav. Monstr. & 4 & 6 & 8 & 6 \tabularnewline
\chariot{} & 4 & 6 & 8 & 6 \tabularnewline
\monster{} & 3 & 15 & 5 & 10 \tabularnewline
\riddenmonster{} & 3 & 15 & 5 & 10 \tabularnewline
\end{tabular}\end{center}
}
Toute figurine peut aussi choisir la Marque du Chaos Intégral pour 3 pts par figurine.\newline
Les \shamans{} et les \greatshamans{} avec une Marque différente du Chaos Intégral peuvent choisir une Discipline accessible normalement à cette Marque, en plus des Disciplines qui leur sont habituellement proposées. Les \shamans{} et les \greatshamans{} ne peuvent pas prendre la Marque du Courroux.\newline
L'armée ne peut pas inclure de \mammothhunters{}, de \scraplings{}, de \scraplingtrappers{}, de \yetis{}, de \sabretoothtigers{} ou de \scratapults{}.

\pricelistitem{Mâchoire Pourrie}{30}Le Personnage gagne des \poisonedattacks{}. Pour la durée d'une Phase de Corps à Corps, toutes les figurines de son unité peuvent aussi gagner des \poisonedattacks{}. Le joueur doit déclarer au début de la manche de Corps à Corps s'il utilise cette capacité.

\pricelistitem{Chasseur de Têtes}{25}Le Personnage se gave de la chair de ses ennemis tombés, même au plus fort de la bataille. A la fin de toute phase de Corps à Corps durant laquelle le porteur a tué une ou plusieurs figurines, et dans la mesure où il n'est pas en fuite, lancez 1D6. Sur un résultat de 3+, il Récupère un Point de Vie qu'il a perdu plus tôt dans la bataille.

\pricelistitem{Mangeur de Troll}{25}Le Personnage, connu pour son régime peu savoureux, gagne \regeneration{5} et \stupidity{}. De plus, il obtient \multiplewounds{2}{\monstrousinfantry{}}.

\pricelistitem{Maître des Trésors de Guerre}{20}Ce Grand Nom ne peut pas être pris par un \wizard{} ou un \mammothhunter{}.\newline Le Personnage avec ce Grand Nom gagne la règle spéciale \weaponmaster{} et une \platearmour{}, et peut acquérir autant d'armes standard de corps à corps et de tir auxquelles il peut accéder plutôt qu'une seule de chaque catégorie.

\pricelistitem{Pourfendeur de Moelle Épinière}{20}Seules les figurines à pied peuvent prendre ce Grand Nom.\newline Le Personnage bénéficie des règles spéciales \devastatingcharge{} et \thunderouscharge{}. Le bonus de Force affecte aussi exceptionnellement les \impacthits{} et le \stomp{}.

\endpricelistNSP
\end{multicols}

\closearmynewsection

\startarmymagicalitems

\armymagicalweapons

\startpricelist

\pricelistitem{Masse de Khagadai}{50}Type : \gw{}. Les attaques portées avec cette arme ont \multiplewounds{1D3}{}.

\pricelistitem{Transperce-Cœur}{30}Type : \ironfist{}. Les attaques réalisées avec cette arme toucheront toujours sur 3+ ou mieux au Corps à Corps, quels que soient les malus pour toucher, et malgré la règle \parry{}. De plus, le porteur bénéficie des règles spéciales \lethalstrike{} et \armourpiercing{1}.

\pricelistitem{Gantelet Brise-Hache}{20}Type : \ironfist{}. Si le porteur réussit au moins une touche avec cette arme à une figurine ennemie possédant une Arme Magique, jetez 1D6 avant les jets pour blesser. Sur un résultat de 4+, toutes les Armes Magiques de la figurine ennemie sont détruites.

\endpricelist

\armymagicalarmour

\startpricelist

\pricelistitem{Armure en Peau de Mammouth}{35}Type : \ha{}. Ne peut être prise que par des figurines à pied.\newline Si le porteur est touché par une attaque dont la Force est de 6 ou plus, la Force de cette attaque est réduite à 5.

\pricelistitem{Fourrure de Yéti}{10}Type : Aucun (Sauvegarde d'Armure 6+). Les unités ennemies en contact socle à socle avec le porteur subissent -1 en Initiative jusqu'à un minimum de 1.

\endpricelist

\armytalismans

\startpricelist

\pricelistitem{Œil Aveugle de Nyanggai}{25}Une seule utilisation. Ce Talisman doit être activé au début de la Phase de Magie de l'adversaire. Le porteur et toutes les figurines de l'unité dans laquelle il se trouve ne peuvent pas être ciblés par les sorts n'étant pas de type Aura lancés par des \wizards{} ennemis pendant cette phase.

\endpricelist

\armyenchanteditems

\startpricelist

\pricelistitem{Sortilège de l'Aurochs}{15}Le porteur bénéficie de la règle spéciale \stoneskin{} (voir l'unité rare \rockaurochs{}).

\endpricelist

\armyarcaneitems

\startpricelist

\pricelistitem{Cœur Démoniaque}{50}Une seule utilisation. Doit être activé au début d'une phase de Magie de l'adversaire. Au cours de cette phase, tous les \wizards{} ennemis dans un rayon de \distance{24} subiront un Fiasco lorsqu'ils obtiendront n'importe quel double lors du lancement d'un sort. Seul un double \result{6} compte comme un Pouvoir Irrésistible, et il n'est pas possible de subir plusieurs Fiascos pour un seul lancement. De plus, tous les Fiascos seront considérés comme ayant été obtenus en utilisant un Dé de Pouvoir supplémentaire par rapport au nombre de dés réellement utilisés pour établir leurs conséquences. Les Objets de Sort ne sont pas affectés.

\endpricelist

\armymagicalbanners

\startpricelist

\pricelistitem{Étendard en Peau de Dragon}{40}Les figurines de l'unité du porteur peuvent relancer les jets pour toucher, pour blesser et de \armoursave{} ayant donné \result{1} au cours de la première manche de Corps à Corps, même pour leurs attaques spéciales.

\pricelistitem{Crâne de Qenghet}{20}Les figurines de l'unité du porteur causent la \fear{} et réussissent automatiquement les tests de \terror{}.

\endpricelist

\closearmymagicalitems



%%% START OF THE ARMYLIST - Translators shouldn't have to edit it %%%

\input{OgreKhans_armylist.tex}


%%% Quick Reference Sheet - AB_qrs.tex is automatic and shouldn't be edited %%%

\quickrefsheettitle

\input{../Layout/AB_qrs.tex}
\bigskip
\begin{center}
\noindent{\antiquefont\Largefontsize\textbf{Armes de Tir Ogres}}
\medskip

\rowcolors{1}{white}{black!10}
\noindent\begin{tabular}{lcccccc}
\textbf{Nom} & \textbf{Artillerie} & \textbf{Portée} & \textbf{\labels@S{}} & \textbf{\multipleshots{}} & \textbf{\multiplewounds{}} & \textbf{\armourpiercing{}} \tabularnewline
\ogrepistol{} & - & \distance{24} & 4 & - & - & 1 \tabularnewline
\braceofogrepistols{} & - & \distance{24} & 4 & 2 & - & 1 \tabularnewline
\ogrecrossbow{} & \starsymbol{} & \distance{30} & 5 & - & - & 1 \tabularnewline
\huntingspear{} & - & \distance{12} & \labels@S{}+1 & - & {\smallfontsize 1D3, \monsters{}, \riddenmonsters{}} & - \tabularnewline
\handcannon{} (\bombardiers{}) & - & \distance{24} & 4 & 1D6 & - & 1 \tabularnewline
\thundercannon{} (1) & \cannon{} (\distance{2D6}) & \distance{48} & 10 & - & \ordnance{} & 2 \tabularnewline
\thundercannon{} (2) & \volleygun{} & \distance{12} & 5 & - & - & 2 \tabularnewline
\scratapult{} & \catapult{} (\distance{5}) & \distance{48} & 3 & - & - & \lethalstrike{} \tabularnewline
\end{tabular}

\medskip
\noindent \refsymbol{} L'\ogrecrossbow{} pénètre les rangs comme une \boltthrower{}.
\end{center}

\restoregeometry

\changelogtitle

\startchangelog

\newlog{0.99.2}{%
Thunder Cannon each part does not gain its own cannon,
Scratapult each part does not gain its own catapult,
Leader of the Pack clarification,
Rottenjaw clarification,
Spinesplitter clarification,
Blind Eye of Nyanggai clarification,
Dragonskin Banner clarification,
Skull of Qenghet clarification,
Giant attacks clarifications,
}

\newlog{0.99.1}{%
Green text reverted to black,
Iron Fist clarification,
Heart-Ripper clarification,
Axe-Breaker Gauntlet clarification,
Giant attacks clarification,
Yetis frost touch clarification,
}

\newlog{0.99.0}{%
Iron fist,
Ogre crossbow,
Headhunter,
Hellfist prices due to updated marks,
Spinesplitter,
Khagadai’s Maul,
Axe-Breaker Gauntlet,
Dragonskin Banner,
Iron fist price,
Great shaman,
Paths for shamans and great shamans,
Tribsemen,
Bruisers,
Bombardiers,
Mercenary Veterans,
Sabretooth Tigers,
Kin-Eater,
Scrapling Trappers,
Scratapult,
Slave Giant,
Mammoth Hunter ws,
Daemon Heart,
Yetis,
Scratapult
}


\endchangelog

\end{document}