\input{../Layout/AB_layout.tex}

\newcommand{\booktitle}{Khans Ogres}
\newcommand{\version}{0.99.0}
\newcommand{\translationteam}{\item \og Hasdrubal \fg \item \og Iluvatar \fg \item \og Eru \fg \item \og AEnoriel \fg \item \og Mammstein \fg}

% Army special rules

\newcommand{\sonsoftheavalanche}{\specialrule{Avalanche de Viande}\xspace}
\newcommand{\scraplinglookout}{\specialrule{Guetteur Scrapulin}}

% Army common type special rules

\newcommand{\ogrecommonrules}{Règles spéciales des Ogres\xspace}

% Armoury

\newcommand{\ironfist}{Poing de Fer}
\newcommand{\ogrepistol}{Pistolet Ogre}
\newcommand{\braceofogrepistols}{Paire de Pistolets Ogres}
\newcommand{\ogrecrossbow}{Arbalète Ogre}
\newcommand{\huntingspear}{Lance de Chasse}
\newcommand{\handcannon}{Canon à la Hanche}

% Big Names

\newcommand{\bigname}{Grand Nom}
\newcommand{\bignames}{Grands Noms}

% Spells

\newcommand{\heavenssignature}{Aquilon}

% Other rules

\newcommand{\greaterfireblessing}{Bénédiction Suprême du Feu}
\newcommand{\fireblessing}{Bénédiction du Feu}
\newcommand{\loner}{Solitaire}
\newcommand{\leaderofthepack}{Chef de Meute}
\newcommand{\backtowork}{Au Boulot !}
\newcommand{\battlescarred}{Balafres de Guerre}
\newcommand{\touchoffrost}{Toucher de Givre}
\newcommand{\itsatrap}{C'est un Piège !}
\newcommand{\stoneskin}{Ossature de Granit}
\newcommand{\freezingaura}{Aura Glaciale}
\newcommand{\dowhatyouretold}{Fait ce qu'on te dis}
\newcommand{\giantattacks}{Attaques de Géant}
\newcommand{\wildbeasts}{Bêtes Sauvages} % a enlever apres la 0.99

%%% Names

% Characters

\newcommand{\greatkhan}{Grand Khan}
\newcommand{\greatkhans}{Grands Khans}
\newcommand{\greatshaman}{Grand Chaman}
\newcommand{\greatshamans}{Grands Chamans}
\newcommand{\khan}{Khan}
\newcommand{\khans}{Khans}
\newcommand{\shaman}{Chaman}
\newcommand{\shamans}{Chamans}
\newcommand{\mammothhunter}{Chasseur de Mastodonte}
\newcommand{\mammothhunters}{Chasseurs de Mastodonte}

% Core

\newcommand{\tribesmen}{Guerrier Tribaux}
\newcommand{\bruisers}{Brise-Crânes}
\newcommand{\scraplings}{Scrapulins}
\newcommand{\scraplingforeman}{Chef Scrapulin}
\newcommand{\scraplingforemen}{Chefs Scrapulins}

% Special

\newcommand{\bombardiers}{Gueules d'Acier}
\newcommand{\mercenaryveterans}{Balafrés}
\newcommand{\tuskercavalry}{Chevaucheurs de Razor-Buffle}
\newcommand{\sabretoothtigers}{Tigres à Dents de Sabre}
\newcommand{\kineater}{Dévoreur de Chair}
\newcommand{\yetis}{Yétis}
\newcommand{\scraplingtrappers}{Braconniers Scrapulins}

% Rare

\newcommand{\thundercannon}{Crache-Tonnerre}
\newcommand{\thundercannons}{Craches-Tonnerre}
\newcommand{\scratapult}{Lance-Débris}
\newcommand{\scratapults}{Lance-Débris}
\newcommand{\rockaurochs}{Aurochs de Pierre}
\newcommand{\frostmammoth}{Mammouth de Givre}
\newcommand{\slavegiant}{Géant Asservi}
\newcommand{\slavegiants}{Géants Asservis}

% Mounts

\newcommand{\tusker}{Razor-Buffle}

% Short names and multiprofiles names

\newcommand{\rider}{Cavalier}
\newcommand{\bombardiercrew}{Équipage Ogre}
\newcommand{\scraplingcrew}{Équipage Scrapulin}
\newcommand{\woollyrhino}{Rhinocéros laineux}
\newcommand{\aurochs}{Aurochs}
\newcommand{\mammoth}{Mammouth}



% Profile wording

\newcommand{\bignamechoice}{Peut choisir un seul \bigname}
\newcommand{\maytakegreaterfireblessing}{Peut prendre une \greaterfireblessing}
\newcommand{\onlyifpathoffireoralchemyischosen}{seulement si la Discipline \fire{} ou \alchemy{} est choisie}
\newcommand{\maytakescraplingloukout}{Peut prendre un \scraplinglookout}
\newcommand{\maytakefireblessing}{Peut prendre une \fireblessing}
\newcommand{\onlyifpathoffireischosen}{seulement si la Discipline \fire{} est choisie}
\newcommand{\mayreplacehuntingspearwithogrecrossbow}{Peut remplacer sa \huntingspear{} par une \ogrecrossbow{}}
\newcommand{\maytakeironfist}{Peut prendre un \ironfist{}}
\newcommand{\mayreplacethrowingweaponswith}{\optionschoice{Peut remplacer ses \throwingweapons{} par :}}
\newcommand{\oneunitmayupgradetoforeman}{Une unité peut l'améliorer en \scraplingforeman{}}
\newcommand{\onlywithlightarmour}{(seulement avec une armure légère)}
\newcommand{\riderchoice}{\optionschoice{Le \rider{} peut remplacer son \ogrecrossbow{} par :}}
\newcommand{\anyriderchoice}{\optionschoice{\newrule{Chaque \rider{} peut remplacer son arme par :}}}

% Profile rules

\newcommand{\greaterfireblessingrule}{%
Le \greatshaman{} gagne \flamingattacks{}, \fireborn{} et \breathweapon{Force 4, \flamingattacks{}}.
}

\newcommand{\fireblessingrule}{%
Le \shaman{} gagne \flamingattacks{}, \fireborn{} et \breathweapon{Force 3, \flamingattacks{}}.
}

\newcommand{\lonerrule}{%
Les \mammothhunters{} à pied ne peuvent rejoindre que des unités de \yetis{} et de \sabretoothtigers{}, tandis que ceux montés ne peuvent rejoindre aucune unité.
}

\newcommand{\leaderofthepackrule}{%
Si un \mammothhunter{} est déployé dans une unité \sabretoothtigers{}, et seulement tant qu'il reste avec elle, cette unité perd \insignificant{} et gagne \vanguard{}. De plus, le \mammothhunter{}  compte comme étant de Type de Troupe \warbeast{} pour les allocations de touches classiques et de gabarit à l'unité combinée.
}

\newcommand{\mammothhunternote}{%
Un \mammothhunter{}  monté sur un \rockaurochs{} ne peut choisir que le \bigname{} Cœur Sauvage s'il souhaite en prendre un.
}

\newcommand{\backtoworkrule}{%
Les \scraplingforemen{} ont la règle \holdyourground{} bien qu'ils ne soient pas Porteur de la Grande Bannière. Toutefois, seuls les \scraplings{}, les \scratapults{} et les \scraplingtrappers{} peuvent bénéficier du \holdyourground{} prodigué par un \scraplingforeman{}.
}

\newcommand{\handcannonrule}{%
\range{24}, Force 4, \armourpiercing{1}, \multipleshots{1D6}, \removedrule{\cumbersome}. Le Canon à la hanche ne subit pas de pénalité pour toucher due à un Mouvement ou aux \multipleshots{}. \removedrule{Le \handcannon{} compte comme une \halberd qui frappe à Initiative 0 au Corps à Corps.}
}

\newcommand{\battlescarredrule}{%
Chaque unité de \mercenaryveterans{} peut choisir jusqu'à deux règles spéciales parmi les suivantes : \poisonedattacks{}, \vanguard{}, \thunderouscharge{}, \lethalstrike{}, \bodyguard{}, \strider{}, \immunetopsychology{}, \swiftstride{}. Chaque règle spéciale ne peut être prise que par une seule unité de \mercenaryveterans{}.
}

\newcommand{\touchoffrostrule}{%
Toute unité ennemie en contact socle à socle avec une figurine possédant cette règle subit -1 en Initiative, jusqu'à un minimum de 1.
}

\newcommand{\itsatraprule}{%
Tout Champ, Forêt ou Ruine devient un Terrain Dangereux pour le reste de la partie si, au moment du déploiement ou à la fin d'une Phase de Mouvement, une unité non en fuite de \scraplingtrappers{} est en contact avec l'élément de décor concerné. Les figurines qui traitent normalement ces éléments de décor comme des Terrains Dangereux souffrent d'un malus de -1 à leurs jets de Terrain Dangereux (jusqu'à un résultat minimal de 1). Les \scraplingtrappers{}  n'ont pas à faire de test de Terrain Dangereux lorsqu'ils entrent ou sortent d'un élément de décor qu'ils ont piégé.
}

\newcommand{\thundercannonrule}{%
Cette arme peut être employée de deux manières :
	\begin{customsubitemize}
		\item Comme une Arme d'Artillerie du type Canon (\distance{2D6}) avec le profil suivant : \range{48}, Force 10, \multiplewounds{\ordnance}{}, \armourpiercing{2}.
		\item Comme une Arme d'Artillerie du type Batterie de Tir avec le profil suivant : \range{12}, Force 5, \armourpiercing{2}, \multipleshots{2D6}.
	\end{customsubitemize}
}

\newcommand{\scratapultrule}{%
Arme d'Artillerie du type Catapulte (\distance{5}) avec \range{48}, Force 3, \lethalstrike{}.
}

\newcommand{\stoneskinrule}{%
Si la figurine subit une blessure assujettie à la règle spéciale \multiplewounds{}{}, le nombre de Points de Vie enlevés à la figurine est divisé par deux et arrondi au supérieur.
}

\newcommand{\freezingaurarule}{%
Toutes les unités ennemies dans un rayon de \distance{6} de la figurine subissent -3 en Initiative, jusqu'à un minimum de 1. De plus, la figurine dispose d'un \boundspell{3} qui permet de lancer le sort \heavenssignature{} (Discipline \heavens).
}

\newcommand{\dowhatyouretoldrule}{%
Tous les \slavegiants{} peuvent relancer leur premier jet d'Attaques de Géant, mais doivent accepter le second résultat.
}

\newcommand{\giantattacksrule}{%
Quand un Géant attaque au corps à corps, choisissez une unité en contact socle à socle pour subir son attaque et lancez 1D6. Déterminez ci-dessous la table à utiliser selon le Type de Troupe de l'unité visée, et trouvez l'attaque correspondant au résultat du dé. Il est important de noter que les Attaques de Géant comptent comme des attaques de corps à corps et suivent ainsi normalement les règles affectant ces attaques. Le Géant peut également faire son \stomp{}.
}

\newcommand{\giantattackstable}{% to check
\noindent \textbf{\giantattacks :}
\setlength\multicolsep{12.0pt plus 4.0pt minus 3pt}
\vspace*{-0.5cm}\begin{multicols}{2}
	\noindent Si l'unité est de type \infantry{}, \warbeast{}, \cavalry{}, \swarm{} ou \warmachine{}  :	
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}	
	\begin{center}\begin{tabular}{cl}
   		\hline
		1 & Hurle \tabularnewline
		2 & Saute \tabularnewline
		3 & Ramasse \tabularnewline
		4-6 & Frappe \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}\end{center}
	Si l'unité est de type \monstrousinfantry{}, \monstrouscavalry{}, \monstrousbeast{}, \chariot{}, \monster{} ou \riddenmonster{} :
	\begin{center}\begin{tabular}{cl}
		\hline	
		1 & Hurle \tabularnewline
		2-3 & Tape comme un sourd \tabularnewline
		4-6 & Fracasse \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}\end{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.2} % return to default
\end{multicols}
\begin{description}
	\item[Hurle :] Ni le Géant, ni l'unité sélectionnée ne peuvent faire d'attaques de Corps à Corps pendant cette phase. Les attaques déjà réalisées, incluant celles réalisées simultanément avec cette attaque, ne sont pas concernées. Le camp du Géant gagne automatiquement le combat de 2. Si deux Géants opposés, ou plus, \og{} Hurlent \fg{}, le combat est un match nul.
	\item[Saute :]  L'unité sélectionnée subit 1D6 touches de la Force du Géant, réalisées comme si elles suivaient la règle spéciale \grindingattacks{}. Le Géant doit faire un test de Terrain Dangereux.
	\item[Ramasse :] Choisissez une figurine dans l'unité sélectionnée et en contact socle à socle avec le Géant. Cette figurine doit faire un test de Force et un test de Capacité de Combat. Pour chaque test raté, la figurine subit une touche de la Force du Géant et suivant la règle spéciale \multiplewounds{1D3}{}.
	\item[Frappe :] Le Géant fait 2D6 attaques sur l'unité choisie.
	\item [Tape comme un sourd :] Choisissez une figurine en contact socle à socle avec le Géant dans l'unité sélectionnée. Cette figurine doit faire un test d'Initiative. Si elle échoue, la figurine subit 2D6 blessures avec \armourpiercing{6}.
	\item[Fracasse :] Choisissez une figurine dans l'unité sélectionnée et en contact socle à socle avec le Géant. Cette figurine subit une blessure avec \armourpiercing{6}. Si la figurine n'a pas encore attaqué, elle ne peut pas le faire au cours de cette manche. Si la figurine a déjà réalisé ses attaques, elle ne pourra pas attaquer au cours du tour de  joueur à venir.
\end{description}
}



\begin{document}

\input{../Layout/AB_titlepage.tex}

\startarmyspecialrules

\armyspecialruleentry{\sonsoftheavalanche}

Les figurines \newrule{à pied} bénéficient de la règle spéciale \impacthits{1} si ce sont des figurines ordinaires et \impacthits{1D3} si ce sont des Personnages.


\armyspecialruleentry{\scraplinglookout}

Les unités avec cette règle spéciale et disposant d'un Porte-étendard doivent comprendre 3 figurines ordinaires ou moins avant que les touches ne puissent être réparties sur les Personnages ayant le même type de troupe que l'unité, au lieu de 5.

\closearmyspecialrules

\vspace*{1.5cm}
\startarmyarmoury

\startitemlistonecol

\listitemonecol{\ironfist} Arme de Corps à Corps. \requirestwohands{}. Cette arme ajoute +1 à la Sauvegarde d'Armure de la figurine, compte comme une \pw{} \newrule{et donne la règle \parry{}, même aux figurines montées}.

\listitemonecol{\ogrepistol} Arme de Tir. \range{24}, Force 4, \quicktofire{}, \armourpiercing{1}, compte comme une \pw{} au Corps à Corps.

\listitemonecol{\braceofogrepistols} Arme de Tir. \range{24}, Force 4, \quicktofire{}, \armourpiercing{1}, \multipleshots{2}, compte comme une \pw{} au Corps à Corps.

\listitemonecol{\ogrecrossbow} Arme de Tir. \range{30}, Force 5, \newrule{\armourpiercing{1}}, pénètre les rangs comme une Baliste.

\listitemonecol{\huntingspear} Arme de Tir. \range{12}, Force de l'utilisateur +1, \quicktofire{}, \removedrule{\lethalstrike}, \newrule{\multiplewounds{1D3}{\monsters{}, \riddenmonsters{}}}.

\enditemlistonecol

\closearmyarmoury


\startarmynewsection{Grands Noms}

\spaceaftersection{}

Chaque Personnage Ogre peut prendre un unique Grand Nom. \newrule{Un même Grand Nom ne peut être dupliqué au sein d'une même armée}.

\begin{multicols}{2}
\startpricelistNSP

\pricelistitem{Cœur Sauvage}{50}Seuls les \mammothhunters{} peuvent choisir ce Grand Nom.\newline Il perd alors la règle \notaleader{} et peut être promu Général de l'armée. Un autre \mammothhunter{} dans l'armée peut être promu Porteur de la Grande Bannière pour 25 pts. Une unité de \yetis{} et une seule unité de \sabretoothtigers{} peuvent être prises comme Unités de Base. Votre armée ne doit pas inclure de \greatkhans{}, de \khans{}, de \shamans{} avec la \fireblessing{}, de \greatshamans{} avec la \greaterfireblessing{}, de \bruisers{}, de \mercenaryveterans{}, de \bombardiers{} ou de \thundercannons{}.

\pricelistitem{Poing de l'Enfer}{50}Seul un \greatkhan{} peut prendre ce Grand Nom.\newline Il prend possession d'une Arme Magique de type \ironfist{}. Toute figurine dans l'armée peut prendre une Marque des Dieux Sombres du Livre d'Armée des \textit{Guerriers des Dieux Sombres}, pour \newrule{le coût suivant} :
\vspace*{-0.3cm}{\normalfontsize
\begin{center}\rowcolors{1}{white}{black!10}\begin{tabular}{@{}lllll@{}}
& Pestilence & Courroux & Changement & Luxure \tabularnewline
Inf. Monstr.& 6 & 6 & 3 & 4 \tabularnewline
Cav. Monstr. & 8 & 6 & 4 & 6 \tabularnewline
\chariot{} & 8 & 6 & 4 & 6 \tabularnewline
\monster{} & 5 & 10 & 3 & 15 \tabularnewline
\riddenmonster{} & 5 & 10 & 3 & 15 \tabularnewline
Seigneur & 30 & 40 & 40 & 15 \tabularnewline
Héros & 25 & 25 & 25 & 15 \tabularnewline
\end{tabular}\end{center}
}
Toute figurine peut aussi choisir la Marque du Chaos Intégral pour \newrule{3 pts} par figurine.\newline
Les \shamans{} et les \greatshamans{} avec une Marque différente du Chaos Intégral peuvent choisir une Discipline accessible normalement à cette Marque, en plus des Disciplines qui leurs sont habituellement proposées. Les \shamans{} et les \greatshamans{} ne peuvent pas prendre la Marque du Courroux.\newline
L'armée ne peut pas inclure de \mammothhunters{}, de \scraplings{}, de \scraplingtrappers{}, de \yetis{}, de \sabretoothtigers{} ou de \scratapults{}.

\pricelistitem{Mâchoire Pourrie}{30}Le Personnage gagne des \poisonedattacks{}. Pour la durée d'une phase de Corps à Corps, toutes les figurines de son unité peuvent aussi gagner des \poisonedattacks{}. Le joueur doit déclarer au début de la phase de Corps à Corps qu'il a choisi qu'il utilise cette capacité.

\pricelistitem{Chasseur de Têtes}{25}Le Personnage se gave de la chair de ses ennemis tombés, même au plus fort de la bataille. A la fin de toute phase de Corps à Corps durant laquelle le \newrule{porteur} a tué une ou plusieurs figurines, et dans la mesure où il n'est pas en fuite, lancez 1D6. Sur un résultat de \newrule{3+}, il \newrule{Récupère} un Point de Vie qu'il a perdu plus tôt dans la bataille.

\pricelistitem{Mangeur de Troll}{25}Le Personnage, connu pour son régime peu savoureux, gagne \regeneration{5} et \stupidity{}. De plus, il obtient \multiplewounds{2}{\monstrousinfantry{}}.

\pricelistitem{Maître des Trésors de Guerre}{20}Ce Grand Nom ne peut pas être pris par un \wizard{} ou un \mammothhunter{}.\newline Le Personnage avec ce Grand Nom gagne la règle spéciale \weaponmaster{} et une \platearmour{}, et peut acquérir autant d'armes standard de corps à corps et de tir auxquelles il peut accéder plutôt qu'une seule de chaque catégorie.

\pricelistitem{Pourfendeur de Moelle Épinière}{20}\removedrule{Ce Grand Nom ne peut pas être pris par un \wizard{}}.\newline Seules les figurines à pied peuvent prendre ce Grand Nom. Le Personnage bénéficie des règles spéciales \devastatingcharge{} et \thunderouscharge{}, qui exceptionnellement affecte aussi les \impacthits{} et le \stomp{}.

\endpricelistNSP
\end{multicols}

\closearmynewsection

\startarmymagicalitems

\armymagicalweapons

\startpricelist

\pricelistitem{Masse de Khagadai}{50}Type : \gw{}. Les attaques portées avec cette arme ont \multiplewounds{1D3}{}. \removedrule{Le porteur peut choisir de faire une \crushattack{} à la place de ses attaques normales à chaque phase de Corps à Corps}.

\pricelistitem{Transperce-Cœur}{30}Type : \ironfist{}. Les attaques réalisées avec cette arme toucheront toujours sur 3+ ou mieux au Corps à Corps, quels que soient les malus. De plus, le porteur bénéficie des règles spéciales \lethalstrike{} et \armourpiercing{1}.

\pricelistitem{Gantelet Brise-Hache}{\newrule{20}}Type : \ironfist{}. Si le porteur réussit au moins une touche avec cette arme à une figurine ennemie possédant une Arme Magique, jetez 1D6. Sur un résultat de 4+, toutes les Armes Magiques de la figurine ennemie sont détruites.

\endpricelist

\armymagicalarmour

\startpricelist

\pricelistitem{Armure en Peau de Mammouth}{\newrule{35}}Type : \ha{}. Ne peut être prise que par des figurines à pied.\newline Si le porteur est touché par une attaque dont la Force est de 6 ou plus, la Force de cette attaque est réduite à 5.

\pricelistitem{Fourrure de Yéti}{\newrule{10}}Type : Aucun (Sauvegarde d'Armure 6+). \newrule{Les unités ennemies en contact socle à socle avec le porteur subissent -1 en Initiative jusqu'à un minimum de 1}.

\endpricelist

\armytalismans

\startpricelist

\pricelistitem{Œil Aveugle de Nyanggai}{25}Une seule utilisation. Ce Talisman doit être activé au début de la phase de Magie de l'adversaire. Le porteur, l'unité dans laquelle il se trouve et tout autre Personnage également dans cette unité ne peuvent être ciblés par les sorts n'étant pas de type Aura lancés par des \wizards{} ennemis.

\endpricelist

\armyenchanteditems

\startpricelist

\pricelistitem{Sortilège de l'Aurochs}{15}Le porteur bénéficie de la règle spéciale \stoneskin{} (voir l'unité rare \rockaurochs{}).

\endpricelist

\armyarcaneitems

\startpricelist

\pricelistitem{Cœur Démoniaque}{50}Une seule utilisation. Doit être activé au début d'une phase de Magie de l'adversaire. Au cours de cette phase, tous les \wizards{} ennemis dans un rayon de \distance{24} subiront un Fiasco lorsqu'ils obtiendront n'importe quel double lors du lancement d'un sort. Seul un double \result{6} compte comme un Pouvoir Irrésistible, et il n'est pas possible de subir plusieurs Fiascos pour un seul lancement. De plus, tous les Fiascos seront considérés comme ayant été obtenus en utilisant un Dé de Pouvoir supplémentaire par rapport au nombre de dés réellement utilisés pour établir leurs conséquences. \newrule{Les Objets de Sort ne sont pas affectés}.

\endpricelist

\armymagicalbanners

\startpricelist

\pricelistitem{Étendard en Peau de Dragon}{40}Les figurines de l'unité peuvent relancer les jets pour toucher, pour blesser et de \armoursave{} ayant donné \result{1} au cours \newrule{de la première manche de Corps à Corps, même pour leurs Attaques Spéciales}. \removedrule{Le porteur de la bannière bénéficie de la règle spéciale \breathweapon{Force 3, \flamingattacks{}}}.

\pricelistitem{Crâne de Qenghet}{20}Les figurines de l'unité causent la \fear{} et réussissent automatiquement les tests de \terror{}.

\endpricelist

\closearmymagicalitems



%%% START OF THE ARMYLIST - Translators shouldn't have to edit it %%%

\input{OgreKhans_armylist.tex}


%%% Quick Reference Sheet - AB_qrs.tex is automatic and shouldn't be edited %%%

\quickrefsheettitle

\input{../Layout/AB_qrs.tex}
\bigskip
\begin{center}
\noindent\begin{center}\Largefontsize{\textbf{Armes de Tir Ogres}}\end{center}
\medskip

\rowcolors{1}{white}{black!10}
\noindent\begin{tabular}{lcccccc}
\textbf{Nom} & \textbf{Artillerie} & \textbf{Portée} & \textbf{\labels@S{}} & \textbf{\multipleshots{}} & \textbf{\multiplewounds{}} & \textbf{\armourpiercing{}} \tabularnewline
\ogrepistol{} & - & \distance{24} & 4 & - & - & 1 \tabularnewline
\braceofogrepistols{} & - & \distance{24} & 4 & 2 & - & 1 \tabularnewline
\ogrecrossbow{} & * & \distance{30} & 5 & - & - & 1 \tabularnewline
\huntingspear{} & - & \distance{12} & \labels@S{}+1 & - & {\smallfontsize 1D3, \monsters{}, \riddenmonsters{}} & - \tabularnewline
\handcannon{} (\bombardiers{}) & - & \distance{24} & 4 & 1D6 & - & 1 \tabularnewline
\ogrepistol{} & - & \distance{24} & 4 & - & - & 1 \tabularnewline
\thundercannon{} (1) & \cannon{} (\distance{2D6}) & \distance{48} & 10 & - & \ordnance{} & 2 \tabularnewline
\thundercannon{} (2) & \volleygun{} & \distance{12} & 5 & - & - & 2 \tabularnewline
\scratapult{} & \catapult{} (\distance{5}) & \distance{48} & 3 & - & - & \lethalstrike{} \tabularnewline
\end{tabular}

\medskip
\noindent * L'\ogrecrossbow{} pénètre les rangs comme une \boltthrower{}.
\end{center}

\restoregeometry

\changelogtitle

\startchangelog

\newlog{0.99.0}{%
Iron fist,
Ogre crossbow,
Headhunter,
Hellfist prices due to updated marks,
Spinesplitter,
Khagadai’s Maul,
Axe‐Breaker Gauntlet,
Dragonskin Banner,
Iron fist price,
Great shaman,
Paths for shamans and great shamans,
Tribsemen,
Bruisers,
Bombardiers,
Mercenary Veterans,
Sabretooth Tigers,
Kin‐Eater,
Scrapling Trappers,
Scratapult,
Slave Giant,
Mammoth Hunter ws,
Daemon Heart,
Yetis,
Scratapult
}

\newlog{0.11.0}{%
Khagadai’s Maul and Axe‐Breaker Gauntlet clarifications,
Daemon Heart 5 point drop,
Spell casters points change,
Thunder cannon point / range / T changes,
Scratapult point / range / T+W changes,
Changes on costs to various characters’ weapons,
Tribesmen configuration,
Great Khan 20pts reduction,
AP1 to Heart‐Ripper,
Scraplings configuration
}

\endchangelog

\end{document}