\input{../Layout/AB_layout.tex}

\newcommand{\booktitle}{Khans Ogres}
\newcommand{\version}{0.99.0}
\newcommand{\translationteam}{\item \og Hasdrubal \fg \item \og Iluvatar \fg \item \og Eru \fg \item \og AEnoriel \fg \item \og Mammstein \fg}

% Army special rules

\newcommand{\sonsoftheavalanche}{\specialrule{Avalanche de Viande}\xspace} % Changer le nom français aussi ?
\newcommand{\scraplinglookout}{\specialrule{Guetteur Scrapulin}}

% Army common type special rules

\newcommand{\ogrecommonrules}{Règles spéciales des Ogres\xspace}

% Armoury

\newcommand{\ironfist}{Poing de Fer}
\newcommand{\ogrepistol}{Pistolet Ogre}
\newcommand{\braceofogrepistols}{Paire de Pistolets Ogres}
\newcommand{\ogrecrossbow}{Arbalète Ogre}
\newcommand{\huntingspear}{Lance de Chasse}
\newcommand{\handcannon}{Canon à la Hanche}

% Big Names

\newcommand{\bigname}{Grand Nom}
\newcommand{\bignames}{Grands Noms}

% Spells

\newcommand{\heavenssignature}{Aquilon}

% Other rules

\newcommand{\greaterfireblessing}{Bénédiction Suprême du Feu}
\newcommand{\fireblessing}{Bénédiction du Feu}
\newcommand{\loner}{Solitaire}
\newcommand{\leaderofthepack}{Chef de Meute}
\newcommand{\backtowork}{Au Boulot !}
\newcommand{\battlescarred}{Balafres de Guerre}
\newcommand{\touchoffrost}{Toucher de Givre}
\newcommand{\itsatrap}{C'est un Piège !}
\newcommand{\stoneskin}{Ossature de Granit} % Changer le nom ?
\newcommand{\freezingaura}{Aura Glaciale}

%%% Names

% Characters

\newcommand{\greatkhan}{Grand Khan}
\newcommand{\greatshaman{Grand Chaman}
\newcommand{\khan}{Khan}
\newcommand{\shaman}{Chaman}
\newcommand{\mammothhunter}{Chasseur de Mastodonte}
\newcommand{\mammothhunters}{Chasseurs de Mastodonte}

% Core

\newcommand{\tribesmen}{Guerrier Tribaux}
\newcommand{\bruisers}{Brise-Crânes}
\newcommand{\scraplings}{Scrapulins}
\newcommand{\scraplingforeman}{Chef Scrapulin}
\newcommand{\scraplingforemen}{Chefs Scrapulins}

% Special

\newcommand{\bombardiers}{Gueules d'Acier}
\newcommand{\mercenaryveterans}{Balafrés}
\newcommand{\tuskercavalry}{Chevaucheurs de Razor-Buffle}
\newcommand{\sabretoothtigers}{Tigres à Dents de Sabre}
\newcommand{\kineater}{Dévoreur de Chair}
\newcommand{\yetis}{Yétis}
\newcommand{\scraplingtrappers}{Braconniers Scrapulins}

% Rare

\newcommand{\thundercannon}{Crache-Tonnerre}
\newcommand{\scratapult}{Lance-Débris}
\newcommand{\scratapults}{Lance-Débris}
\newcommand{\rockaurochs}{Aurochs de Pierre}
\newcommand{\frostmammoth}{Mammouth de Givre}
\newcommand{\slavegiant}{Géant Asservi}
\newcommand{\slavegiants}{Géants Asservis}

% Mounts

\newcommand{\tusker}{Razor-Buffle}

% Short names and multiprofiles names

\newcommand{\rider}{Cavalier}
\newcommand{\bombardiercrew}{Équipage Ogre}
\newcommand{\scraplingcrew}{Équipage Scrapulin}
\newcommand{\woolyrhino}{Rhinocéros laineux}



% Profile wording

\newcommand{\bignamechoice}{Peut choisir un seul \bigname}
\newcommand{\maytakegreaterfireblessing}{Peut prendre une \greaterfireblessing}
\newcommand{\onlyifpathoffireoralchemyischosen}{seulement si la Discipline \fire{} ou \alchemy{} est choisie}
\newcommand{\maytakescraplingloukout}{Peut prendre un \scraplinglookout}
\newcommand{\maytakefireblessing}{Peut prendre une \fireblessing}
\newcommand{\onlyifpathoffireoralchemyischosen}{seulement si la Discipline \fire{} est choisie}
\newcommand{\onlywithlightarmour}{(seulement avec une armure légère)}
\newcommand{\riderchoice}{\optionschoice{Le \rider{} peut remplacer son \ogrecrossbow{} par :}}
\newcommand{\anyriderchoice}{\optionschoice{Chaque \rider{} peut remplacer son arme par :}}

% Profile rules

\newcommand{\greaterfireblessingrule}{%
Le \greatshaman{} gagne \flamingattacks{}, \fireborn{} et \breathweapon{Force 4, \flamingattacks{}}.
}

\newcommand{\fireblessingrule}{%
Le \shaman{} gagne \flamingattacks{}, \fireborn{} et \breathweapon{Force 3, \flamingattacks{}}.
}

\newcommand{\lonerrule}{%
Les \mammothhunters{} à pied ne peuvent rejoindre que des unités de \yetis{} et de \sabretoothtigers{}, tandis que ceux montés ne peuvent rejoindre aucune unité.
}

\newcommand{\leaderofthepackrule}{%
Si un \mammothhunter{} est déployé dans une unité \sabretoothtigers{}, et seulement tant qu'il reste avec elle, cette unité perd \insignificant{} et gagne \vanguard{}. De plus, le \mammothhunter{}  compte comme étant de Type de Troupe \warbeast{} pour les allocations de touches classiques et de gabarit à l'unité combinée.
}

\newcommand{\mammothhunternote}{%
Un \mammothhunter{}  monté sur un \rockaurochs{} ne peut choisir que le \bigname{} Cœur Sauvage s'il souhaite en prendre un.
}

\newcommand{\backtoworkrule}{%
Les \scraplingforemen{} ont la règle \holdyourground{} bien qu'ils ne soient pas Porteur de la Grande Bannière. Toutefois, seuls les \scraplings{}, les \scratapults{} et les \scraplingtrappers{} peuvent bénéficier du \holdyourground{} prodigué par un \scraplingforeman{}.
}

\newcommand{\handcannonrule}{%
\range{24}, Force 4, \armourpiercing{1}, \multipleshots{1D6}. Le Canon à la hanche ne subit pas de pénalité pour toucher due à un Mouvement ou aux \multipleshots{}.
}

\newcommand{\battlescarredrule}{%
Chaque unité de \mercenaryveterans{} peut choisir jusqu'à deux règles spéciales parmi les suivantes : \poisonedattacks{}, \vanguard{}, \thunderouscharge{}, \lethalstrike{}, \bodyguard{}, \strider{}, \immunetopsychology{}, \swiftstride{}. Chaque règle spéciale ne peut être prise que par une seule unité de \mercenaryveterans{}.
}

\newcommand{\touchoffrostrule}{%
Toute unité ennemie en contact socle à socle avec une figurine possédant cette règle subit -1 en Initiative, jusqu'à un minimum de 1.
}

\newcommand{\itsatraprule}{%
Tout Champ, Forêt ou Ruine devient un Terrain Dangereux pour le reste de la partie si, au moment du déploiement ou à la fin d'une Phase de Mouvement, une unité non en fuite de \scraplingtrappers{} est en contact avec l'élément de décor concerné. Les figurines qui traitent normalement ces éléments de décor comme des Terrains Dangereux souffrent d'un malus de -1 à leurs jets de Terrain Dangereux (jusqu'à un résultat minimal de 1). Les \scraplingtrappers{}  n'ont pas à faire de test de Terrain Dangereux lorsqu'ils entrent ou sortent d'un élément de décor qu'ils ont piégé.
}

\newcommand{\thundercannonrule}{%
Cette arme peut être employée de deux manières :
	\begin{customsubitemize}
		\item Comme une Arme d'Artillerie du type Canon (\distance{2D6}) avec le profil suivant : \range{48}, Force 10, \multiplewounds{\ordnance}{}, \armourpiercing{2}.
		\item Comme une Arme d'Artillerie du type Batterie de Tir avec le profil suivant : \range{12}, Force 5, \armourpiercing{2}, \multipleshots{2D6}.
	\end{customsubitemize}
}

\newcommand{\scratapultrule}{%
Arme d'Artillerie du type Catapulte (\distance{5}) avec \range{48}, Force 3, \lethalstrike{}.
}

\newcommand{\stoneskinrule}{%
Si la figurine subit une blessure assujettie à la règle spéciale \multiplewounds{}{}, le nombre de Points de Vie enlevés à la figurine est divisé par deux et arrondi au supérieur.
}

\newcommand{\freezingaurarule}{%
Toutes les unités ennemies dans un rayon de \distance{6} de la figurine subissent -3 en Initiative, jusqu'à un minimum de 1. De plus, la figurine dispose d'un \boundspell{3} qui permet de lancer le sort \heavenssignature{} (Discipline \heavens).
}

\newcommand{\dowhatyouretoldrule}{%
Tous les \slavegiants{} peuvent relancer leur premier jet d'Attaques de Géant, mais doivent accepter le second résultat.
}

\newcommand{\giantattacksrule}{%
Quand un Géant attaque au corps à corps, choisissez une unité en contact socle à socle pour subir son attaque et lancez 1D6. Déterminez ci-dessous la table à utiliser selon le Type de Troupe de l'unité visée, et trouvez l'attaque correspondant au résultat du dé. Il est important de noter que les Attaques de Géant comptent comme des attaques de corps à corps et suivent ainsi normalement les règles affectant ces attaques. Le Géant peut également faire son \stomp{}.
}

\newcommand{\giantattackstable}{% to check
\setlength\multicolsep{12.0pt plus 4.0pt minus 3pt}
\begin{multicols}{2}
	Si l'unité est de type \infantry{}, \warbeast{}, \cavalry{}, \swarm{} ou \warmachine{}  :	
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}	
	\begin{center}\begin{tabular}{cl}
   		\hline
		1 & Hurle \tabularnewline
		2 & Saute \tabularnewline
		3 & Ramasse \tabularnewline
		4-6 & Frappe \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}\end{center}
	Si l'unité est de type \mounstrousinfantry{}, \monstrouscavalry{}, \mounstrousbeast{}, \chariot{}, \monster{} ou \riddenmonster{} :
	\begin{center}\begin{tabular}{cl}
		\hline	
		1 & Hurle \tabularnewline
		2-3 & Tape comme un sourd \tabularnewline
		4-6 & Fracasse \tabularnewline
		\hline
	\end{tabular}\end{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.2} % return to default
\end{multicols}
\begin{description}
	\item[Hurle :] Ni le Géant, ni l'unité sélectionnée ne peuvent faire d'attaques de Corps à Corps pendant cette phase. Les attaques déjà réalisées, incluant celles réalisées simultanément avec cette attaque, ne sont pas concernées. Le camp du Géant gagne automatiquement le combat de 2. Si deux Géants opposés, ou plus, \og{} Hurlent \fg{}, le combat est un match nul.
	\item[Saute :]  L'unité sélectionnée subit 1D6 touches de la Force du Géant, réalisées comme si elles suivaient la règle spéciale \grindingattacks{}. Le Géant doit faire un test de Terrain Dangereux.
	\item[Ramasse :] Choisissez une figurine dans l'unité sélectionnée et en contact socle à socle avec le Géant. Cette figurine doit faire un test de Force et un test de Capacité de Combat. Pour chaque test raté, la figurine subit une touche de la Force du Géant et suivant la règle spéciale \multiplewounds{1D3}{}.
	\item[Frappe :] Le Géant fait 2D6 attaques sur l'unité choisie.
	\item [Tape comme un sourd :] Choisissez une figurine en contact socle à socle avec le Géant dans l'unité sélectionnée. Cette figurine doit faire un test d'Initiative. Si elle échoue, la figurine subit 2D6 blessures avec \armourpiercing{6}.
	\item[Fracasse :] Choisissez une figurine dans l'unité sélectionnée et en contact socle à socle avec le Géant. Cette figurine subit une blessure avec \armourpiercing{6}. Si la figurine n'a pas encore attaqué, elle ne peut pas le faire au cours de cette manche. Si la figurine a déjà réalisé ses attaques, elle ne pourra pas attaquer au cours du tour de  joueur à venir.
\end{description}
}



\begin{document}

\input{../Layout/AB_titlepage.tex}

\startarmyspecialrules

\armyspecialruleentry{\sonsoftheavalanche}

Les figurines \newrule{à pied} bénéficient de la règle spéciale \impacthits{1} si ce sont des figurines ordinaires et \impacthits{1D3} si ce sont des Personnages.


\armyspecialruleentry{\scraplinglookout}

Les unités avec cette règle spéciale et disposant d'un Porte-étendard doivent comprendre 3 figurines ordinaires ou moins avant que les touches ne puissent être réparties sur les Personnages ayant le même type de troupe que l'unité, au lieu de 5.

\closearmyspecialrules

\startarmyarmoury

\startitemlist

\listitem{\ironfist} Arme de Corps à Corps. \requirestwohands{}. Cette arme ajoute +1 à la Sauvegarde d'Armure de la figurine, compte comme une \pw{} \newrule{et donne la règle \parry{}, même aux figurines montées}.

\listitem{\ogrepistol} Arme de Tir. \range{24}, Force 4, \quicktofire{}, \armourpiercing{1}, compte comme une \pw{} au corps à corps.

\listitem{\braceofogrepistols} Arme de Tir. \range{24}, Force 4, \quicktofire{}, \armourpiercing{1}, \multipleshots{2}, compte comme une \pw{} au corps à corps.

\listitem{\ogrecrossbow} Arme de Tir. \range{30}, Force 5, \newrule{\armourpiercing{1}}, pénètre les rangs comme une Baliste.

\listitem{\huntingspear} Arme de Tir. \range{12}, Force de l'utilisateur +1, \quicktofire{}, \removedrule{\lethalstrike}, \newrule{\multiplewounds{1D3}{\monsters{}, \riddenmonsters{}}}.

\enditemlist

\closearmyarmoury


\startarmynewsection{Grands Noms}

Chaque Personnage Ogre peut prendre un unique Grand Nom. \newrule{Un même Grand Nom ne peut être dupliqué au sens d'une même armée}.

\startpricelist

\pricelistitem{Poing de l'Enfer}}{50}

\endpricelist


\closearmynewsection

\startarmymagicalitems

\armymagicalweapons

\startpricelist

\pricelistitem{Arc de Nepharet}{45} Type : \artilleryweapon{}, \boltthrower{}. \range{36}, Force 6, \armourpiercing{1}, \multiplewounds{1D3}{}.

\pricelistitem{Lame de la Soif Rouge}{40} \only{Vampires}. Type: \hw{}. Le Vampire maniant cette lame gagne \vampiric{5} s'il est monté sur une \largetarget{}, \vampiric{3} sinon. L'élément de figurine lance 1D6 pour chaque blessure qu'il inflige dans le cadre de sa règle \vampiric{}. Tout excès de blessures ainsi soignées peut être utilisé pour \raisewounds{} dans l'unité que le personnage a rejointe.

\endpricelist

\armymagicalarmour

\startpricelist

\pricelistitem{Haubert Sanglant de Gilles de Raux}{40} Type : \platearmour{}. Le porteur gagne +1 Point de Vie.

\endpricelist

\armytalismans

\startpricelist

\pricelistitem{Linceul de Nuit}{40} Figurine à pied uniquement. Les figurines au contact du porteur ainsi que toute figurine allouant ses attaques sur le porteur ne reçoivent aucun bonus de type +X en Force lié à leurs armes, qu'elles soient magiques ou ordinaires.

\endpricelist

\armyenchanteditems

\startpricelist

\pricelistitem{Dents de Tullius}{50} Le porteur et toute figurine ordinaire de son unité gagnent la règle \distracting{}.

\endpricelist

\armyarcaneitems

\startpricelist

\pricelistitem{Tome Impie}{35} \boundspell{4}. Cet objet permet de lancer \necromancyspelltwo{} (Discipline \necromancy{}).

\pricelistitem{Baguette d'Asservissement Vengeur}{35} \boundspell{3}. Amélioration, \range{6}, Dure un tour. Toutes les figurines de l'unité ciblée gagnent +1 Attaque.

\pricelistitem{Œil de Setesh}{20} À la fin de n'importe quelle Phase de Magie, vous pouvez mettre un dé de magie inutilisé de côté pour l'ajouter à votre réserve du tour suivant, juste après avoir déterminé les flux de magie.

\endpricelist

\armymagicalbanners

\startpricelist

\pricelistitem{Étendard Noir de Zagvozd}{75} L'unité gagne \bodyguard{\vampirelord{}, \vampirehero{}}. Les \vampireknights{} portant cette bannière gagnent à la place la règle \stubborn{}. Toutes les figurines de l'unité obtiennent de surcroît une \wardsave{4} contre toute attaque à distance. 

\pricelistitem{Bannière des Rois des Tertres}{50} Les figurines de \barrowknights{}, \barrowguards{} et \barrowkings{} de l'unité obtiennent +1 pour toucher au corps à corps.

\endpricelist

\closearmymagicalitems



%%% START OF THE ARMYLIST - Translators shouldn't have to edit it %%%

\input{VampireCovenant_armylist.tex}


%%% Quick Reference Sheet - AB_qrs.tex is automatic and shouldn't be edited %%%

\quickrefsheettitle

\input{../Layout/AB_qrs.tex}
\bigskip
\noindent\begin{center}\Large{\textbf{\labels@Invocation}}\end{center}
\medskip

\newcommand{\QRSinvoctable}[2]{%
\rowcolors{1}{white}{black!10}
\noindent\begin{tabular}{p{2.85cm}>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{1cm}@{}}%
\antiquefont\Large{\textbf{#1\spacebeforecolon{}:}}&\vspace*{-0.2cm}%
\DTLforeach*[#2]{profiles}{\rowname=name, \rowtrooptype=trooptype, \rowcategory=category, \rowinvocation=invocation}{%
\tabularnewline\rowname{} & \rowinvocation{}}%
\tabularnewline%
\end{tabular}
\medskip
}

\begin{multicols}{4}
\QRSinvoctable{\infantry}{\DTLiseq{\rowtrooptype}{\infantry}\and\not\DTLiseq{\rowcategory}{\labels@heroes}\and\not\DTLiseq{\rowcategory}{\labels@lords}}

\QRSinvoctable{\monstrousinfantry}{\DTLiseq{\rowtrooptype}{\monstrousinfantry}}

\QRSinvoctable{\warbeasts}{\DTLiseq{\rowtrooptype}{\warbeast}\and\not\DTLiseq{\rowcategory}{\labels@mounts}}

\QRSinvoctable{\monstrousbeasts}{\DTLiseq{\rowtrooptype}{\monstrousbeast}\and\not\DTLiseq{\rowcategory}{\labels@mounts}}

\QRSinvoctable{\monsters}{\DTLiseq{\rowtrooptype}{\monster}\and\not\DTLiseq{\rowcategory}{\labels@mounts}}

\QRSinvoctable{\swarms}{\DTLiseq{\rowtrooptype}{\swarm}}

\rowcolors{1}{white}{white}
\noindent\begin{tabular}{p{2.85cm}>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{1cm}@{}}%
\textbf{Toute la \cavalry}& 2 \tabularnewline
\end{tabular}
\medskip

\noindent\begin{tabular}{p{2.85cm}>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}p{1cm}@{}}%
\textbf{Tous les \chariots}& 1 \tabularnewline
\end{tabular}
\medskip
\end{multicols}

\restoregeometry

\changelogtitle

\startchangelog

\newlog{0.11.0}{%
Armywide special rules streamlined with UD,
Curse of the Blood,
Wizard levels price,
Zombie dragon price,
Vampire spawn,
Phantom host,
Fell Wraith,
Vampire knights unit size,
Barrow guard Ld,
Wraith,
Winged Reapers,
Dark tome,
Mundane weapon cost streamlined,
Dragon one of a kind,
Unbearable scrutiny,
Ghouls command option,
Renamed Magic Items to Magical Items,
Renamed Winds of Magic to Magic Flux,
Renamed Blurry to Hard Target,
}

\newlog{0.10.2}{%
Mantle of Night wording update,
}

\newlog{0.10.1}{%
Cleaned up Quick Reference Sheet,
Clarifications added on Von Karnstein{,} Vampiric{,} Ashes to Ashes{,} Blade of Red Thirst and Wake the Dead,
}

\newlog{0.10.0}{%
Leaders of the Undead (reworded),
Nightshroud (clarification),
Wraith Sentries, wizard conclave (typo),
Barrow king special rules (typo),
vampiric and hunger merged into one rule,
Cadaver Wagon, Endless Horde,
Vampire count and baron, lance cost,
Infernal Tome,
Otherworldly Scream, (reworded to a special attack),
Acursed Book, points cost,
Skeletal Steed options costs,
Bat Swarm profile,
Vargbeast Cost,
Ghouls Vanguard allowance to Strigoi Vampire,
Magic Banners for one core,
Strigoi Regen,
Hero Wraith mounting option,
Blade of Red Thirst on Large Targets,
Refined Taste on Large Targets,
Cost on Bloody Hauberk,
Reaper (clarification),
Otherworldly Scream (clarification),
Wraith Sentries, Wizard Conclave
}

\newlog{0.9.3}{%
Skeletons, light armour (missing),
Barrow guard, lethal strike (missing),
Wraith, statline,
}

\newlog{0.9.2}{%
Royal Blood thin power,
Ghoul's invocation value
}

\newlog{0.9.1}{%
Reaper,
Strigoi Bloodline,
Flying Terror points,
Von Castelstein Bloodline,
Nosferatu Bloodline,
The Accursed Book,
Nightshroud,
Skeletons statline,
Ghouls bloodline unit,
Bat Swarm points,
Wraith Sentries,
}

\endchangelog

\end{document}