
\part{Logistique du Champ de Bataille}

\hypertarget{measuringdistances}{\section{Mesurer les distances}}

L'unité de mesure dans Batailles Fantastiques : Le 9\ieme{} Âge est le pouce, noté \distance{}. Il vaut 2,54 {\centi\meter} exactement. Toutes les distances et portées sont indiquées et mesurées en pouces. Pour déterminer la distance entre deux objets sur le champ de bataille, comme des unités, décors ou autres éléments, vous devez toujours mesurer entre les points au sol les plus proches des deux objets, même si cela traverse un quelconque obstacle. Entre deux figurines, les mesures se font donc bout de socle à bout de socle.

Les règles se réfèrent souvent à des objets étant à moins d'une certaine distance. Dans ce cas, mesurez la distance entre leurs points les plus proches de ces objets. Si cette distance est inférieure à la portée donnée, les objets sont considérés comme étant à portée. Notez que cela signifie qu'une figurine est toujours à portée d'elle-même et qu'une figurine ou une unité n'a pas besoin d'être entièrement à portée, une partie de celle-ci suffit.

Quand vous mesurez la distance entre deux unités, mesurez entre les points les plus proches des Rectangles Limites. Le Rectangle Limite est le rectangle formé à partir des bords extérieurs de l'Empreinte au Sol d'une unité.
 
\textbf{Les joueurs sont autorisés à mesurer n'importe quelle distance à tout moment.}

\hypertarget{lineofsight}{\section{Ligne de Vue}}

Une figurine a une Ligne de Vue sur sa cible (point ou unité) si vous pouvez tracer une ligne droite depuis l'avant de son socle directement jusqu'à la cible, sans sortir de l'arc frontal de la figurine, et sans être bloqué par un Décor Occultant ou par le socle d'une figurine qui a une Taille \textbf{plus grande que la figurine et sa cible à la fois}. Quand vous regardez la Ligne de Vue de plusieurs figurines d'une même unité, faites-le indépendamment pour chaque figurine. Une Ligne de Vue ne peut jamais être tracée en dehors de l'arc frontal de son unité. Les figurines d'une unité ne bloquent jamais les Lignes de Vue des autres figurines de cette unité. On considère qu'une unité a une Ligne de Vue sur une cible si au moins une figurine de l'unité a une Ligne de Vue sur cette cible.

\subsection{Taille des figurines}
\label{modelheight}

Les figurines peuvent avoir trois Tailles :

\paragraph{Standard}

Toute figurine étant du type de troupe \infantry{}, \warbeast{}, \swarm{} ou \warmachine{}.

\paragraph{Grande}

Toute figurine étant du type de troupe \cavalry{}, \monstrousinfantry{}, \monstrouscavalry{}, \monstrousbeast{} ou \chariot{}.

\paragraph{Gigantesque}

Toute figurine ayant la règle \toweringpresence{}.

\section{Règle du Pouce d'Écart}
\label{unit_spacing}

Dans des circonstances habituelles, les unités doivent toujours laisser un espace d'au moins \distance{\textbf{1}} entre elles, alliées ou ennemies, et avec les Terrains Infranchissables. Rappelons que la distance à une unité est mesurée depuis le Rectangle Limite formé à partir des bords extérieurs de l'Empreinte au Sol. Pendant un déplacement, cette distance est réduite à \textbf{0,5}\distance{}, mais à la fin du mouvement, l'écart d'un pouce doit être respecté.

Quelques déplacements spéciaux autorisent une entorse à la Règle du Pouce d'Écart, comme les charges, qui permettent aux unités d'engager des Corps à Corps. D'autres types de déplacement permettent à une unité de se rapprocher à moins d'\distance{1} d'unités alliées ou de Terrains Infranchissables, mais seul un mouvement de charge permet le contact avec des unités ennemies. Si une unité est temporairement autorisée à ne pas respecter la Règle du Pouce d'Écart, elle peut l'ignorer par rapport à l'unité ou au Terrain Infranchissable aussi longtemps qu'elle reste à moins d'\distance{1}. Elle ne peut cependant jamais entrer en contact socle à socle avec une unité ennemie qu'elle n'a pas chargée. Une fois que l'écart d'un pouce est à nouveau respecté, la règle recommence automatiquement à s'appliquer.

\section{Bords de table}

Les bords de table correspondent aux limites du jeu. Les unités peuvent se retrouver temporairement en dehors de cette limite durant un déplacement, du moment que pas plus de 25\% du Rectangle Limite de l'unité ne dépasse à n'importe quel moment, et tant qu'aucune figurine ne se retrouve, même en partie, en dehors de la table à la fin du déplacement.

