
\part{Types de Troupe}
\label{troop_types}

Toutes les figurines et unités sont définies par un Type de Troupe. Le Type de Troupe d'une unité est celui de la majorité de ses figurines ordinaires, ou la majorité de l'ensemble de ses figurines s'il n'y a pas de figurines ordinaires. L'adversaire du propriétaire choisit en cas d'égalité. Chaque Type de Troupe est associé à un certain nombre de règles décrites ci-dessous.

\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\newcommand{\trooptypestarttable}{\noindent\begin{tabular}{p{4.8cm}p{10.8cm}}}

\trooptypestarttable
\textbf{\infantry} & \tabularnewline
Pas de règles additionnelles. & \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\warbeast} & \tabularnewline
Règles Spéciales : & \swiftstride{}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\cavalry} & \tabularnewline
Règles de Type de Troupe : & \combinedprofile{}, \cavalrysupport{}. \tabularnewline
Règles Spéciales : & \swiftstride{}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\monstrousinfantry} & \tabularnewline
Règles de Type de Troupe : & \monstrousranks{}, \monstroussupport{}. \tabularnewline
Règles Spéciales : & \stomp{1}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\monstrousbeast} & \tabularnewline
Règles de Type de Troupe : & \monstrousranks{}, \monstroussupport{}. \tabularnewline
Règles Spéciales : & \swiftstride{}, \stomp{1}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\monstrouscavalry} & \tabularnewline
Règles de Type de Troupe : & \combinedprofile{}, \monstrousranks{}, \cavalrysupport{}, \monstroussupport{}. \tabularnewline
Règles Spéciales : & \swiftstride{}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\chariot} & \tabularnewline
Règles de Type de Troupe : & \combinedprofile{}, \newfromWHB{\monstrousranks{}}, \cavalrysupport{}. \tabularnewline
Règles Spéciales : & \swiftstride{}, \cannotmarch{}, \impacthits{1D6}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\monster} & \tabularnewline
Règles de Type de Troupe : & \newfromWHB{\monsterranks{}}. \tabularnewline
Règles Spéciales : & \newfromWHB{\largetarget}, \stomp{1D6}, \newfromWHB{\terror}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\newfromWHB{\riddenmonster}} & \tabularnewline
Règles de Type de Troupe : & \newfromWHB{Profil de \riddenmonster{}}, \newfromWHB{\monsterranks{}}. \tabularnewline
Règles Spéciales : & \newfromWHB{\largetarget}, \stomp{1D6}, \newfromWHB{\terror}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\swarm} & \tabularnewline
Règles Spéciales : & \unbreakable{}, \unstable{}, \skirmisher{}. \tabularnewline
\end{tabular}

\trooptypestarttable
\textbf{\warmachine} & \tabularnewline
Règles de Type de Troupe : & Profil de \warmachine{}. \tabularnewline
Règles Spéciales : & \moveorfire{}, \cannotmarch{}, \reload{}. \tabularnewline
\end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\section{Figurines à pied ou montées}

Certains sorts et règles peuvent affecter différemment les figurines montées et les figurines à pied. L'Infanterie, les Bêtes de Guerre, l'Infanterie Monstrueuse, les Bêtes Monstrueuses, les Monstres, les Nuées et les Machines de Guerre sont considérés comme des figurines \textbf{à pied}, à moins d'être des montures (comme un Palanquin), auquel cas ce sont des figurines montées. La \cavalry{}, la Cavalerie Monstrueuse, les Monstres Montés et les Chars sont considérés comme des figurines \textbf{montées}.

\subsection{Montures de Personnage}

Beaucoup de Personnages ont la possibilité de choisir une monture dans une liste fournie dans leur Livre d'Armée. Quand une figurine est montée, son Type de Troupe change :
\begin{itemize}[label={-}]
\item Une figurine montée sur une \textbf{\warbeast} devient de la \textbf{\cavalry}.
\item Une figurine montée sur une \textbf{\monstrousbeast} devient de la \textbf{\monstrouscavalry}.
\item \newfromWHB{Une figurine montée sur un \textbf{\monster} devient un \textbf{\riddenmonster}.}
\item \newfromWHB{Une figurine montée sur n'importe quel autre Type de Troupe prend le Type de Troupe de sa monture.} Elle compte alors comme une figurine montée et gagne les règles Profil Combiné et \cavalrysupport{}.
\end{itemize}

Tous les éléments de la figurine combinée suivent les règles des Personnages : Personnage, monture, et éventuellement cavaliers ou membres d'équipage supplémentaires. Les cavaliers ou membres d'équipage appartenant à la monture choisie ne comptent pas comme des \og montures \fg{}, ce qui signifie qu'ils peuvent par exemple utiliser leurs armes ou armures. Ils ont leur propre équipement qu'eux seuls peuvent utiliser. Cependant, la figurine combinée n'a qu'une seule Sauvegarde d'Armure. Il faut choisir d'utiliser l'Armure d'un des cavaliers ou membres d'équipage ou l'Armure du Personnage. Quel que soit le choix, cela inclut le \barding{} et la \mountsprotection{}.

\section{Règles des Types de Troupe}

\paragraph{\newfromWHB{\monsterranks}}

L'unité n'a besoin que d'une seule figurine pour former un Rang Complet.

\paragraph{\monstrousranks}

L'unité a seulement besoin d'un minimum de trois figurines pour former un Rang Complet et de six figurines par rang pour obtenir une formation de Horde.

\paragraph{\cavalrysupport}

Les montures ne peuvent pas porter d'Attaque de Soutien.

\paragraph{\monstroussupport}

La figurine peut porter jusqu'à trois Attaques de Soutien au lieu d'une seule.

\newpage
\paragraph{\combinedprofile}

La figurine a des profils différents pour chacun de ses éléments. Une figurine de \cavalry{} a généralement un profil pour la monture et un profil pour le cavalier. Une figurine de \chariot{} a généralement un profil pour le châssis, un profil pour les membres d'équipage et un profil pour les montures. Certains Chars n'ont qu'un seul profil pour le châssis et les montures.

\textbf{Quand il attaque ou tire}, chaque élément de la figurine utilise ses propres Caractéristiques. Chaque élément peut faire une Attaque de Tir dans la même phase, mais ils doivent tous tirer sur la même cible. Un membre de l'équipage d'un \chariot{} peut choisir de tirer avec une arme transportée par le \chariot{} à la place de son arme personnelle.

\textbf{Dans toutes les autres situations}, la figurine est considérée comme une seule figurine avec un unique ensemble de Caractéristiques défini ci-dessous. Ignorez les Caractéristiques des autres profils, sauf pour les tests de Caractéristique, pour lesquels on doit utiliser la plus haute valeur parmi tous les profils de la figurine.

\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\begin{center}
\begin{tabular}{>{\bfseries\raggedleft}p{3cm}p{12cm}}
\hline
Mouvement & Utilisez le Mouvement de la monture ou de l'attelage. \tabularnewline
Capacité de Combat & Utilisez la CC du cavalier ou la plus haute CC parmi les cavaliers ou membres d'équipage s'il y en a plusieurs. \tabularnewline
Endurance & \newfromWHB{Utilisez la plus haute Endurance parmi tous les profils.} \tabularnewline
Points de Vie & Utilisez la plus haute valeur de PV parmi tous les profils. Quand la figurine tombe à 0 PV, retirez la figurine entière comme perte. \tabularnewline
Commandement & Utilisez le Cd du cavalier ou le plus haut Cd parmi les cavaliers ou membres d'équipage s'il y en a plusieurs. \tabularnewline
Sauvegardes & Utilisez la meilleure Sauvegarde d'Armure, \regeneration{} et \wardsave{} disponible parmi celles des éléments de la figurine. La Sauvegarde d'Armure d'un cavalier peut être améliorée par un \barding{} et la règle \mountsprotection{}. \tabularnewline
\hline
\end{tabular}\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\newpage
\paragraph{\newfromWHB{Profil de Monstre Monté}}
\label{ridden_monster_profile}

La figurine a un profil pour le Monstre et un profil pour le ou les cavaliers ou membres d'équipage. Les attaques qu'elle subit sont toujours résolues contre le Monstre.

\textbf{Quand il attaque ou tire}, chaque élément de la figurine utilise ses propres Caractéristiques. Chaque élément peut faire une Attaque de Tir dans la même phase, mais ils doivent tous tirer sur la même cible. Un membre d'équipage ou un cavalier peut choisir de tirer avec une arme transportée par le Monstre à la place de son arme personnelle.

\textbf{Dans toutes les autres situations}, la figurine est considérée comme une seule figurine avec un unique ensemble de Caractéristiques défini ci-dessous. Ignorez les Caractéristiques des autres profils, sauf pour les tests de Caractéristique, pour lesquels on doit utiliser la plus haute valeur parmi tous les profils de la figurine.

\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\begin{center}
\begin{tabular}{>{\bfseries\raggedleft}p{3cm}p{12cm}}
\hline
Mouvement & Utilisez le Mouvement du Monstre. \tabularnewline
Capacité de Combat & Utilisez la CC du Monstre. \tabularnewline
Endurance & Utilisez l'Endurance du Monstre. \tabularnewline
Points de Vie & Utilisez les PVs du Monstre. Quand le Monstre tombe à 0 PV, retirez la figurine entière comme perte. \tabularnewline
Initiative & En cas de test d'Initiative, utilisez toujours l'Initiative du Monstre. \tabularnewline
Commandement & Utilisez le Cd du cavalier ou le plus haut Cd parmi les cavaliers ou membres d'équipage s'il y en a plusieurs. \tabularnewline
Sauvegardes & Utilisez les sauvegardes du Monstre uniquement. Toute pièce d'Armure ou \regeneration{} et \wardsave{} du cavalier n'a aucun effet, à moins que le contraire ne soit précisé. Les Monstres Montés ne peuvent bénéficier que du type d'armure \innatedefence{}. \tabularnewline
\hline
\end{tabular}\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\newpage
\paragraph{Profil de Machine de Guerre}

Une Machine de Guerre est considérée comme une figurine unique avec un seul ensemble de Caractéristiques défini ci-dessous :

\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\begin{center}
\begin{tabular}{>{\bfseries\raggedleft}p{4.5cm}p{10.5cm}}
\hline
Endurance & Utilisez l'Endurance de la Machine contre les Attaques à Distance et celle des servants contre les Attaques de Corps à Corps. \tabularnewline
Points de Vie & Utilisez les PVs de la Machine. \tabularnewline
Autres Caractéristiques et sauvegardes & Utilisez les Caractéristiques, l'Armure et les autres sauvegardes des servants. \tabularnewline
\hline
\end{tabular}\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

Les Machines de Guerre ont des profils différents pour la machine et ses servants. Utilisez les PVs de la Machine dans tous les cas. Prenez l'Endurance de la Machine contre les Attaques à Distance et les Caractéristiques des servants pour toutes les autres situations. \newfromWHB{Les Machines de Guerre ratent automatiquement tout test de Caractéristique à l'exception des tests de Commandement} et ne peuvent pas effectuer de Marche Forcée, déclarer des charges, poursuivre ou choisir de fuir en réaction à une charge. Si une Machine de Guerre rate un test de Panique, elle ne fuit pas, mais ne peut pas tirer lors de sa prochaine Phase de Tir. Si la figurine tombe à 0 PV, retirez la figurine entière comme perte. Les Personnages ne peuvent jamais rejoindre une unité de Machine de Guerre.

Quand une unité charge une Machine de Guerre, suivez les règles normales des mouvements de charge, sauf que l'unité qui charge peut être amenée en contact n'importe où : les Machines de Guerre ont des socles ronds et n'ont ainsi ni front, ni flancs, ni arrière. Ignorez l'orientation de la Machine de Guerre ainsi que la maximisation du nombre de figurines au contact socle à socle. L'unité qui charge doit tout de même avoir son front en contact avec le socle de la Machine de Guerre. \newfromWHB{Les Machines de Guerre et les unités engagées au Corps à Corps contre elles ne peuvent pas effectuer de Reformation de Combat.} Au Corps à Corps, n'allouez pas les attaques de façon habituelle. Le joueur attaquant la Machine choisit au début de chaque Manche de Corps à Corps jusqu'à six figurines qui ne sont pas en contact avec d'autres ennemis. Il doit en choisir 6 ou autant que possible. Les Chars, l'Infanterie Monstrueuse, les Bêtes Monstrueuses et la Cavalerie Monstrueuse comptent pour 3 figurines chacun, et les Monstres et Monstres Montés comptent comme 6 figurines chacun. Seules les figurines choisies peuvent attaquer la Machine de Guerre, comme si elles étaient en contact socle à socle, et la Machine de Guerre ne peut riposter que sur ces figurines. Les pertes dans l'unité attaquante sont retirées normalement à l'arrière de l'unité. Si des figurines ordinaires parmi celles choisies pour l'assaut meurent avant d'avoir pu frapper, elles peuvent être remplacées. Les tests de Moral sont faits normalement, à l'exception du fait qu'une Machine de Guerre qui rate un test de Moral est détruite immédiatement.

\newpage
\section*{Résumé des Types de Troupe}

\renewcommand{\arraystretch}{2.5}
\begin{center}
\begin{tabular}{@{}>{\bfseries}M{2.5cm}|M{2cm}M{2.4cm}M{2.4cm}M{3cm}M{2cm}@{}}
 & \textbf{Type de Profil} & \textbf{Rang Complet (Horde)} & \textbf{Soutien} & \textbf{Règles Spéciales} & \textbf{Taille**} \tabularnewline
 \hline
\infantry{} & - & 5 (10) & 1 & - & Petite \tabularnewline

\warbeast{} & - & 5 (10) & 1 & \swiftstride{} & Petite \tabularnewline

\cavalry{} & \combinedprofile{} & 5 (10) & 1 (cavalier uniquement) & \swiftstride{} & Moyenne \tabularnewline

\monstrousinfantry{} & - & 3 (6) & jusqu'à 3 & \stomp{1} & Moyenne \tabularnewline

\monstrousbeast{} & - & 3 (6) & jusqu'à 3 & \swiftstride{}\newline \stomp{1} & Moyenne \tabularnewline

\monstrouscavalry{} & \combinedprofile{} & 3 (6) & jusqu'à 3 (cavalier uniquement) & \swiftstride{}\newline \stomp{1} & Moyenne \tabularnewline

\chariot{} & \combinedprofile{} & 3 (6) & 1 (1 membre d'équipage uniquement) & \swiftstride{} \newline \cannotmarch{} \newline \impacthits{1D6} & Moyenne \tabularnewline

\monster{} & - & 1 & - & \newfromWHB{\largetarget} \newline \stomp{1D6} \newline \newfromWHB{\terror} & Grande \tabularnewline

\riddenmonster{} & Profil de Monstre Monté & 1 & - & \newfromWHB{\largetarget} \newline \stomp{1D6} \newline \newfromWHB{\terror} & Grande \tabularnewline

\swarm{} & - & * (10) & 1 & \unbreakable{} \newline \unstable{} \newline \skirmisher{} & Petite \tabularnewline

\warmachine{} & Profil de Machine de Guerre & Pas de rangs & - & \moveorfire{} \newline \cannotmarch{} \newline \reload{} & Petite \tabularnewline
\end{tabular}
\end{center}
\noindent * Les Nuées ne peuvent pas avoir de Rang Complet puisqu'elles ont la règle \skirmisher{}.\newline
\noindent ** Une figurine avec la règle \largetarget{} est de Grande Taille.
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}